日本APA酒店社長速遞左佢本講「南京事件」既書黎香港比我!

之前問佢間酒店買, 問可唔可以寄黎香港

APA老闆竟然話, 唔駛錢寄黎香港！

依家睇緊！

我可能係香港第一個睇APA老闆本書

華文傳媒都係引述支那報導, 蝗講乜佢報乜, 正垃圾傳媒！

之前唔記得邊撚個連登仔話去APA酒店偷書

我 你腦無, 真係影衰香港人

我正正經經問APA買, 佢依家係唔駛錢免費寄過黎!

學下點做一個香港人, 唔做蝗蟲啦

係英文唔係日文？

講埋蘆溝橋事變, 以及炸死張作霖單野
話張作霖根本就係親日, 係俄共同支共搞出黎

有英文版及日文版

支那傳媒講既, 咪就係外國遊客去APA酒店睇到英文版, 係度嘈囉

「英文版」原來入面係英日對照

老實講雖然我唔鍾意共匪但係我都唔會否認二戰既存在, 當年日本都有佔領到香港, 唔認同佢地淡化歷史行為係對以前保護香港士兵既尊重, 不過你鍾意睇佢既書我都唔可以話你d咩,呢個係你既自由

樓主點聯絡個老闆

同意x2
想下加拿大著士兵當日係講義氣無收錢(大家都係英聯幫)過黎香港防禦。唔鐘意支那我明，但無需要幫日本人含燃，去美化佢哋自己侵略。

共產黨搞出黎有咩著數？炸死張作霖令到國民黨直接拎東北 而個陣國民黨清算緊共產黨喎

你呢班人真係被支那教育洗腦

「日本有無進攻香港」係一件事,
「南京事件係咪如教科書所講」又係另一件事

人地本書有否認進攻香港咩？無喎！
點解你地被洗腦？ 因為你地對支那國講既說法, 係照單全收
而日本一方既說法, 係連睇都未睇過, 你自己未親眼去睇
你地係聽支那傳媒HEARSAY

將「香港保衛戰」與「南京事件」混為一談極可笑
兩件根本係完全唔關事既野

講多D比你班未親眼睇就信HEARSAY既人知
APA社長本書, 有講美日二戰既事
而唔係只講大東亞戰爭

其實你係咪唔識睇英文?

咁佢本書講左啲咩你可否約略總結一下。

有個將軍級,幾個月後已經可調返加國做總司令,印印腳
但都為左保衛香港戰死

加國英軍,明知唔夠打無打算過退兵,為同盟國拖到幾耐就幾耐

想下，含燃

我發覺被支那教育洗腦後既最大問題係
大腦會出現毫無邏輯既條件反射：

「質疑南京事件支那版本」 => 「美化日本侵略」 => 「否認日本侵略香港」

完全係毫無邏輯既條件反射黎

柴玲話六四坦克壓死學生, 都被封從德 佢講大話啦
咁封從德叫做「美化鎮壓」咩？

反對侵略, 就可以容認亂作故仔?

希望樓主睇完做多啲總結教化下啲港豬

我唔明, 香港人個個有9年免費教育,
都可以咁低智

你去睇一本書, 意義係去了解作者既說法,
同照單全收作者講法係唔同

你可以睇完, 認同、唔認同、或部份認同部份唔認同作者說法
重點係, 你開始去了解唔同人, 對同一件事既說法
而唔係單方面只聽某一方, 支那方既說法
支那方既說法可能係謊言

我唔能夠理解, 睇一本書, 係可以大腦條件反射稱為「含撚」
讀咁多書你班友真係唔知學左D乜, 連讀書既意義係乜都唔識

呢個年代 係咁嫁啦

我就信阿婆講嘅事實俾我聽，當年排隊攞米，日本軍隊經過，一個唔鍾意就亂槍掃低所有排隊嘅人。
好在我阿婆當時係細路女，俾啲屍體擲住左，所以先逃過一劫。

好多新舊登仔（唔是樓主）都好鐘意淡化日侵支那暴行

只能講不做支那人，也不做亡國奴

我覺得長期填鴨式教育, 可能係令呢班人覺得, 教科書 = 真理
教科書灌輸條件反射思維, 佢地也認為是真理

今次我認同樓主喎。
講真我唔信任何一個國家冇黑歷史，
教育亦都唔一定100%講曬事實你聽。

睇多本書，純粹睇下唔同parties有咩睇法，
人地個reasoning，
再去自己criticise返到底邊啲係真邊啲係假。

下下一味就話含撚，
其實係你固有框框局限左自己。

樓主好波

呢種行為都係政府正確一種

九年嘅所謂教育係人地話乜就係乜
唔跟教科書/答案就係錯

算啦，有人以為自己好叻，扮中立持平就由佢，係要浪費時間聽同睇弱智人士意見。覺得自己正反面都有識。

個apa社長見識其實等如香港維園阿伯水平
，個社長唔止話無南京大屠殺更加有講過珍珠港係美國自導自演屈日本，因為美國想參戰但無藉口。而且想係亞洲發圍好耐。你快手幫個社長番案屌柒美國。

要睇都睇正式歷史書或者睇番當年檔案史料，去睇一本on9日本維園阿伯，充滿不實加陰謀論既“史書”再去解讀南京大屠殺呢段歷史真假，唔係笑你百痴都好俾面。

睇埋真實存在既揚州十日啦

想要

香港讀書既意義係為左搵份好工
呢個概念由讀幼稚園已經洗左我地腦

總之將其中一方全盤否定 懶得去推敲 思考

每個國家既教科書, 都會美化本國, 醜化外國,
支那國、台灣、韓國、日本等, 都係一樣的, 都有同樣既傾向

所以如果你要了解一件事件, 就唔可以只看一方既說法
你要睇涉事各方既說法, 然後先可以持平地去理解到一件歷史事件

樓上講香港保衛戰果班人好似係平行時空咁，其實可以出去開新post講，呢到又唔係講呢樣野

加國義勇軍係值得尊重

不過關南京事件咩事?

所以洗腦教育其實係一直存在的
只係以「大中華民族主義」包裝下, D人唔察覺係洗腦

你信定唔信，同意定唔同意都係要跟據客觀事實去決定。
你個講法味又係反智，好似有人信風水命理呢啲偽科學，佢地解釋都係同你一樣。話其他人俾西方科學洗腦無求“真”精神，要了解先唔可以一開始否定。哈哈世人皆傻你獨叻。你滿意味

又一個「凡政府講既就是對的」

樓豬你會睇埋支那阿伯既版本先算啦

共產黨何嘗唔係美化自己既罪呢

樓主快快研究埋文革史，香港九年教育係洗腦，香港人都唔用腦思考。得你有腦你要企出黎幫香港呀。

最近幾年大陸有十九文人開始吹奏文革，美化文革，宣揚無餓死人無政治迫害。想幫共產黨美化自己。好快呢個風氣會吹到香港。

你話要用腦要聽唔同聲音，快手開班“另類文革事實”，中聯辦睇得你起到時發達益下大家。

睇多本書攞多個角度去了解件事，無人叫你照單全收，你甚至可以睇完之後完全否定本書都得。
睇呢本書就叫幫日本含撚，睇親中書就幫中國含撚，咁盡量咩角度嘅書都睇嘅人，咪即係幫全世界含撚？

就算係依家中學D所謂CRITICAL THINKING都係好好笑的

如果係講環保之類既議題
條教畜係會叫學生去搜集正、反唔同既意見去做報告、PRESENTATION之類

但如果議題係「南京事件」、「香港獨立」呀
係連討論都唔可以討論, 一定要跟標準答案教科書的

凡找尋唔同說法既學生, 都會被「美化侵略」、「分裂祖國」呢d罪名去罰

真係好奇怪, 單純了解另一方既說法, 就已經係罪

下你唔知到連登班盲毛既規矩咩
睇完一本書就一定係同意作者講野
思考? 睇完咪就係思考囉
連登既野 你識條毛咩

推銷時間：記住佢日本住APA啊
享受無中國人的日本酒店體驗

歷史要睇晒所有相關人仕先可以得出結論嫁。 我自己睇國共史，都唔係凈係睇大陸同香港書，連戒嚴時期出果啲台灣書都會睇

外國學術比較獨立，唔好用你中國人“所有歷史都係政府(勝者)所寫”，之後否定歷史再之後無腦變成“要聽另類聲音來證明自己好中立”既小學雞。呢種心態都真係好膚淺。

比起日本我更加憎中共
中共自己人害自己方便仲多啦

樓主 你睇撚住被自殺

或者被洗頭 有咩遺言講低先啦

我已經解釋左，用任何角度都要“真”，唔能夠用陰謀論加不實陳述去了解一個事實，咁唔係本未倒置？

支持巴打求真的精神
請看完後總結一下內容
近年傳媒放太多主觀情緒於報導上，以煽動讀者為任

兩隻大陸仔

南京事件唔使括住

依家的普遍講法是

美國唔是自編自導......
美國是知道 日本會偷襲 故意放棄 堆美軍

樓主呢種扮另類既是小學雞行為我好欣賞。幾時再平反文革。答我。
我靠你發達上位之後關照我

港豬既思維,
同秦國時期既焚書坑儒真係無分別
或同教庭迫害伽里略係無分別

單單睇一本書, 都可以千萬條罪
唔怪得香港係文化沙漠

賣教科書既就發到豬頭
賣文史哲書既就蝕到執笠

樓主造定牛馬蛇神帽比自己用, 仲要練習定跪玻璃

香港人

一定唔係日本人炸張作霖
無可能炸，完全唔合符日本人利益

我都想睇

香港人一路都係非黑即白
本書一係就全部內容都係真，一係就全部內容都係假
大部分人睇任何事物都一向用呢種態度
高/連登見唔少

香港雖然係聲稱自由港

香港人都聲稱鍾意自由, 要自由

但其實佢地係被洗腦, 自我限制自己既自由

連睇一本書既自由都唔可以有

唔怪得有D書, 係唔可以放係書店度賣,

因為心中有一把呎, 自我限制了自己既思想自由,

限制接觸唔到諗法既自由

香港既所謂自由, 真係得啖笑

講左咁耐，樓主行講下本書嘅內容味？

好想睇

睇多本書有咩錯
特別係中國史學家同西方既差好遠

仲有一種思維係:
作者既說法, 一係就100%同意, 一係就要100%反對

港豬神奇的思想....

啱啱收到本書, 都未睇晒, 仲睇緊

咪係

單係《南京條約》, 已經有唔同講法啦

港豬教科書：不平等條約

近年有另一種講法：戰爭後既和平條約, 符合國際法

對於後者, 可能又有人衝出黎話係美化殖民主義、美化侵略
而唔去先了解點解有咁既說法

19才子講過, 支那D戲劇,
一定要有白色臉具、黑色臉具,
等D小農清楚邊個係壞人, 邊個係好人

係小農DNA入面, 係無中間的, 係非黑即白的
你唔定性, 佢地係睇唔明, 唔會批判思考的

幾時睇完有讀後感？

第一版咪有幾個話樓主對唔對得住保衛香港既人

可能頭先我表達得唔夠好令樓主有誤會，唔好意思
南京同香港兩場戰役的確係兩場戰爭黎既，但係今日日方可以淡化南京有屠殺發生 他日一樣可以話佔領香港果陣有給予人道對待，主要表達既係侵略呢件事本身係唔啱，戰爭失敗後淡化歷史亦係不負責任行為，所以我唔認同佢所出既書.我無睇過書既內容，如果樓主睇完本野入面無"姐"蓋事實既話咁就當我話錯左apa

無錯睇書唔係代表要讚同入面所講既野，但係呢本係關於歷史事實，我認為歷史無可能有兩個事實，你買（or人地送）本書就間接支持左佢既說法？（就好似你買一間公司既product係因為你對果間公司有信任）所以對於我黎講我唔會買本書亦係我入呢個post想表達既目的

最後其他巴打既留言同你唔一樣都唔洗話人港豬既，討論區就梗係有唔同意見，而樓上既無罵戰都應該停啦好嘛

咁就用左半個食飯時間討論

張作霖一開始親日唔係有讀歷史都知既咩？
做咩好似講到香港人比人洗腦所以唔知咁
我比較想知本書入面點樣否定南京大屠殺多啲

sorry for 1999
睇完會唔會寫下讀後感
thank you

好多垃圾新會然
知識層面唔夠廣闊去睇下書，睇下唔同既角度有問題？
最好笑就係咩睇歷史書就係正史個條廢物
咩係真咩係假你都係食三手飯同人地鳩嗡聽返黎
即係睇下新聞報紙電視同上一輩講再加兩本唔知咩人寫既書
就算聖經都一樣有人信有人唔信
但你以為自己識好多野？咩係事實？點考證？你有無去分析？基於乜野既理解？廣義？宏觀點睇？微觀又點睇？你有撚求過真？人地求知者抱住個心態係眼看都未為真，你就鳩嗡信十足
個眼界狹窄到可以放條牙籤

你摺埋唔好阻撚住啦
我想知本野講乜呀

我到而家都唔明
點解班老野會憎日本人, 反而當毛澤東神咁拜
大躍進+全民煉鋼+文革乜唔係死得仲多人咩
咁應該兩邊都憎架
定係佢地覺得殺自己人就無問題, 人地殺就唔得

我就唔信本書無美化侵略行為
同支共出版既「解放」歷史書一樣 都有美化成分
「所有歷史都是當代史」
歷史點拗都無謂 根本邊一邊符合你既利益就企係邊一邊

支持樓主睇多d 同一事件，但唔同記敘角度既諗法。

但樓主你一黎既態度比人感覺係，「我可能係香港第一個拎到歷史正文既人」。

你睇完1,2段另類角度，就咁心急攞出黎講，同斷章取議有咩分別？係咪因為佢係日本人，且係社長所以說服力高d?

我建議你，睇曬佢，消化，比較，再同大家分享都未遲，如果唔係都幾難建造到個有營養既討論。

睇都唔比真係痴線
睇多d 唔同既 source 你先真正認識歷史
尼排越睇越覺得創造中華民族既梁啟超真係好勁，可以接近完全將一個帝國變成一個民族國家，而家重有13億人信自古以來已經有中國人

而家連登多左好多小學雞，信晒中國個一套歷史。。。

Btw, 等樓主讀後感

諗起南非個post
班人撚識睇字咩 內文都唔睇就鳩屌

樓主戰鬥力好強,支持

Agger

Lm等讀後感

因為有民族主義呢樣野
自己人殺自己人，都唔知嬲邊個好
日本人殺，即係唔係自己人，好野有得嬲

支持樓主

LM 等睇讀後感

認同，歷史都係贏左果個講咩就係咩，正反2邊都要睇。
如果要客觀講歷史唔會係upload一頁書上來就話原來係點點點

等睇讀後感

本書有無講到共狗幫唔幫到手，日本根本唔夠能力同中國全面開戰，當然佔領東北成位滿洲國一切好順利。點解會突然開戰？想知日本右翼點睇？

認同，歷史都係贏左果個講咩就係咩，咩觀點都要睇下。
如果要客觀講歷史唔會係upload一頁書上來就話原來係點點點

睇下本書冇問題，但係日本依個國家根本係嚴重洗腦國家，電視同新聞都永遠播啲有利自己既內容，依啲野日本人都知。

之前上過2ch，啲人一見到中國人你問我答post就係咁問係咪真係有南京大屠殺，睇內容就知佢地根本唔知依件事由來，有啲人就話就算真係有咁又點，日本人都冇對美國懷恨在心之類，淡化自己作為侵略國既錯，可見日本根本就冇正視歷史既風氣，同同樣係二戰侵略國既德國有好大分別。我依個理由可能有啲以偏概全，但係依啲野上網搵下資料都知。所以依本書真確既機會係好低，所以引嚟一啲巴打反感，就好似有人係香港賣啲讚中共或者否定文革，64既書差唔多

我想講既就係討下依本書係ok, 但希望樓主以討論既方式講返入面既內容出嚟，希望唔好下下見到啲唔同既內容就話係中共作出嚟之類

利申：只係中學讀過下歷史，唔熟歷史野

打敗杖既下場係咁上下啦
古代中國係邊次打敗完啲外族唔係要人割地賠款和親臣服

從來冇話美化日軍侵港 而家係講緊南京事件
不過如果你啊婆住南京咁就冇野好講啦

你咁講係基於覺得借由戰爭去搶人地資源係無問題，但係如果你隔離屋打你一身，偷曬你啲野都要逼你讓屋企個廁所俾佢，然後話自己咁做好正常咁你會點？

同埋我想知有第二種講法既原因，可唔可以講下佢點解唔係美化侵略？

本書點講南京事件同有冇講香港保衛戰。留名學野

咁以前係咁打嚟打去㗎啦
邊好似而家有聯合國

你唔可以抽空成個Context 先得架老細
搞商人 銷鴉片你又唔講?

講到要客觀 唔好偏好一邊
點解樓主唔睇多幾本書先出讀後感？
或者你之後會出既 我冇辦法否認
到時睇下你係唔係都係填鴨式教育下既受害者

將成個鴉片戰爭抽空晒淨係睇打仗個PART 好唔客觀WO

老實講 中國有唔少土地都係幾千年前到明清打翻黎架啦
仲逼附近國家做契弟
依家俾人侵略翻就呀支呀佐

日本仔最錯就係太遲打戰爭
早一兩百年嘅話應該乜事都冇

回埋上面
符合國際法 就唔可以話係不平等條約？
外國角度：符合國際法
中國角度：不平等
有冇問題？

樓主唔好幫日本含撚含上腦啦
日本仔侵略成個東南亞不爭既事實
屌你老母咩係咪覺得軍國主義好威威阿
中二病？
南京無死三十萬都十幾萬啦

其實宜家個問題重點有話係戰爭咩？
我諗唔認同日本係戰爭入面殘殺人民而不承認先係重點

等書評

我唔會怪上面個啲人，因為係大家求學時期嘅時候，或者自己父母，就會灌輸一個「南京大屠殺死左30萬人」呢個「事實」俾自己聽，無咩人會諗過去質疑，正如我細個睇偉人傳記(俾小朋友睇個啲)，我都會覺得「愛迪生係偉大發明家」咁樣，咁當然大家呢家都好清楚佢同Tesla嘅故事

樓主只係睇緊呢本書，佢係成個Post入面實際上根本無評論過佢對呢本書嘅內容嘅意見，佢只係想吸收下其他人嘅講法。調返轉頭，我好明白點解佢咁嬲，因為上面個啲人完全無打算質疑過「南京大屠殺死左30萬人」呢句說話嘅內容，淨係當左佢係金科玉律，我都唔明白，點解你地不曾出現過以下呢啲疑問?

1. 究竟邊個話係30萬人?有人拎住個counter係到計數，或者有人係度畫正，數到6萬個正字出黎咁樣?
2. 究竟有咩史料support到死左30萬人?中共挖到30萬條屍?定係有個人望住30萬個人死然後記錄返咁樣?
3. 南京咁大，究竟點樣計南京嘅範圍?死嘅又係咪全部都係平民?有無啲人士兵?又有無啲係日本人?
4.南京大屠殺究竟係計幾時到幾時?係一日之內死晒?定係成個二戰39-45年死左嘅人?究竟南京又有無30萬個人可以殺?

我從來都唔會話人地係港豬，但我真係覺得好奇怪，呢個Post個堆如果唔係五毛，我真係好難相信點解你地可以完全停止思考，當左「南京大屠殺死左30萬人」呢件事係一個不可撼動嘅原則咁，呢一點真係好令人氣憤，因為你地完全無打算動腦筋，而且有人諗住參考其他人講法嘅時候，你地竟然完全唔知醜咁批評人地

最後，起碼大家動動腦，睇下啲基本野
南京大屠殺的死亡人數

關於南京大屠殺的爭論

拉貝日記，基本上中共99.9%就係按住呢條友講嘅野黎決定南京大屠殺死左30萬人呢件事

其實唔係

日本先係最正視自己歷史同文化既國家 無論文物遺址歷史建築都係保全得最完整既國家 因為日本人既國民意識好強

當然你可以話網上面言論係咁 但正如高登/連登都唔可以完全反映香港社會風氣同文化 用呢樣黎論証日本唔重視歷史好以偏蓋全

事實上日本侵華/南京大屠殺的確有好多存疑地方 呢D歷史事實亦經常俾中日雙方拎黎做政治手段 所以好難當一般史事咁睇

而你用網上言論黎引申出呢本書可信性低亦係唔合理，除非你覺得佢偽造史料，睇多一個source絕對有利無害，就算你唔buy佢論調都可以睇下佢引咩歷史證據再下判斷，就咁講真係口同鼻拗

利申 : 歷史postgraduate

exactly 講晒我想講既野

香港既中史教育係源於錢穆果班大中華愛國學者，
而老一輩既學者，甚至只要受過中學中史教育既人都可以話受佢地影響。

係近20年多左人去外國讀史，接觸多左外國史料，先開始有返D新觀點。
問題係教科書冇update過，教既人好多時係中文老師兼教或係大學冇讀過新野

咁教黎教去都仲係錢穆果派既學說，有時係好唔持平

樓主可唔可以唔好咁敏感，睇左5頁幾淨係講得小小內容，反而屌人就落足心機
你拿拿淋睇完本書，Share 下入面講乜好過啦~
成個po屌黎屌去有乜營養~

唔係大中華膠
但唔明樓主想幫日本仔平反乜春野 懶鳩係學術咁
殺一邨人同一城人有冇唔同
一樣係屠殺。果一代日本仔喪心病狂做埋啲下流野 個名臭撚哂啦
好心你啦 條友又唔係咩學者 講到自己睇透哂咁

係咪唔俾人用第二個角度睇日本侵華?

人地有話平反咩
ON撚鳩鳩

睇一本書就話平反唔得咩唔得物
人地班友同捉話地球係圓既人黎燒既ON9仔有咩分別
人地提出新論點論據同你唔一樣,就要屌鳩人,唔比人做唔比人講
21世紀仲存在呢D咁荒謬既事

咁我都覺得你話日本人保存文物完善所以係最正視自己歷史既國家依個point好有問題，保存自己古代文物同正視自己係二戰發生過既事根本冇關係，更同國民意識冇關，更可以大膽假設係因為佢地以前既愛國主義合理化自己既侵略，影響至今。
南京大屠殺有存疑我都覺得係正常，因為數字上未必如中共所講，我都認同係要睇多啲資料。但係南京大屠殺係有入選世界記憶遺產名錄，係聯合國討論之後既結果，唔係中共單方面鳩吹。

所以照目前所得，有南京大屠殺依件事可能性係相當高，不過未必全部如中共所講。我自己就係咁睇

其實你地成班幫樓主都on9 根本日本出版嘅南京大屠殺書有咩閱讀價值 日本仔美化佢地嘅侵略歷史 內容咁偏頗咁主觀 點可以反映到事實？
你地仲要當本書好有價值咁睇 成件事好反智

樓主好野咁都攞到本書
唔知算唔算
想知本書點講南京大屠殺

睇佢論點, 證據係咪

有史料佐證的話就唔係主觀

你睇過哂?

嗰個年代打輸左割地根本好平常,符合嗰個年代既國際法

其實睇幾多書都冇用
你唔係身歷其境跟本都可以質疑人地書寫乜

On9

已經見到五毛D_wade入左黎

樓主質疑歷史同睇多樣角度絕對無問題
但依家樓主似乎只係因為反共而睇呢本呢而唔係質疑
如果樓主打算之後會睇多唔同國家/作者睇法
或者已經睇過好多本
我向樓主道歉

你岩 重視自己歷史唔代表重視侵華呢件歷史事實

或者咁講

一般日本國民對待日本侵華既態度我地冇可能就咁下定論

但起馬以我接觸過既日本教授/研究文章 佢地俾到我感覺係好想求真 好多細節位都會去研究 例如被殺人數 範圍

當然你亦可以話佢地咁係為自己罪行辯解 但咁講落去沒完沒了 你話佢地合理化自己既侵略? 邊個合理化?政府?學術界?右翼?

所以由始至終我都係覺得呢兩點

1. 唔可以因為自己覺得日本人係加害者就認定日本唔重視歷史

2. 唔可以認定所有日本有關侵華既研究都係解左辯解戰爭罪行

諗起台灣中學生cosplay希特拉單嘢

樓主可唔可以share下本書既精華黎聽聽

睇完咁多comments
我慨嘆香港都係劫數難逃，死期將至

人地樓主都係想睇多個角度
而且佢又未表達太多意見
你地有幾多個真係睇左本書
知道本書講咩，個作者想表達咩
你話你討論本書邊到邊到講得唔岩就話姐
一黎就𨳒樓主支持日本，美化侵略者
又咩忽略香港被侵略事件
整個稻草人出黎做咩？

依個post從來冇人講過話一定係死咗30萬人，係我睇漏咗？一般人根本冇可能做到曬你所講既資料搜查，只可以睇一啲出名既書同有名既學者言論，就好似我地只知道希特拉殺咗6百萬猶太人一樣。而啲學者大多數都提出南京大屠殺死咗十萬人以上，至於殺咁十幾萬人係唔係大屠殺就睇你自己點睇

好多時日本右翼既著作同書，最大問題同左翼係一樣：提出一個不同於主流論述的觀點，但唔係用考證研究去佐證說法，而係「你唔信就係反對我」，呢個位同中共係無分別的，APA社長本書其中一部分，或扶桑社的教科書係屬於呢類。

又因香港傳媒一向報完就算，無人真係買本書返來睇，永遠只話人地反中，但唔知人地點反。係靖國游就館睇過扶桑社教科書，的確係好流的，同教聯話中共偉光正有得揮，佢話係就係，但唔會有實在的證據同你講，點解南京事件只係「事件」，或者國軍同共匪係抗日做左幾多自己作死既事。

而APA社長本書，媒體重點根本錯曬，本書真正思考係右翼，或香港自稱右翼的本土派，或中共最想做既事：「MAKE XXX GREAT AGAIN！」，就係民族復興論。

有樣真心本土及日本右翼要學中共的，係佢地學足唯物史觀一套，係重構／再書寫／杜撰歷史論述呢樣，真係無出其右，比蘇聯更厲害。唔可以同佢鬥嘈，而係自己寫一套，國師有做緊，但佢真係要食藥

成個post比我嘅感覺就係樓主幫日本含撚 度度都幫日本辨護 人地唔同意佢就話人接受支那教育
利申我反共都唔會咁啦

係咁，支毒要慢慢解，有侵略=/= 有屠殺，係兩回事，何況大日本帝國開戰借口係幫殖民地解殖，連登仔最愛

我個人覺得應該每個地方既演譯都睇下 自己再判斷

咁你都講得冇錯，只係樓主既態度有啲令人感到不滿

APA集團董事長元谷外志雄的一本著作本周被發現在其連鎖酒店廣泛派發，書中聲稱南京大屠殺「明顯是中方的捏造，並不存在」。

呢種史觀基本上連係日本都係好非主流，真心想知本書既論証係點。
讀史治史，固然應該多方論証，以求還原當初歷史原貌。
但係如果睇完都係得啖笑既觀點，似乎無深入討論既價值。

利申: 非大中華膠，歷史愛好者

真架？😱

好多中國人呀

講到侵略中國= 侵略香港

明明係兩個戰區，得D中國人先咁反智

HORACE CHIN就算數啦
佢咪一樣係乜野都扭曲去華夏乜乜乜
難得你咁坦白承認horace chin係學支共一套去杜撰歷史

睇下《香港獨立論》
將成個史觀及文化觀rewrite左, 仲引入國際法點
將《香港民族論》中既「公民民族主義」昇華至法律上既屬人vs屬地概念
令民族身份可以透過法律客觀界定出黎,
而唔係口水式的、難以實行界定既云教式「融唔融入文化」

horace chin真係搞十世都去唔到人地個level

就算反中又點？

侄仔間學校, 有個同學做乜鬼專題研習討論香港獨立
訓導召左佢去傾計, 仲見埋家長

走去幫日本人含撚做乜9？

咁你又幫中國人含撚？

呢個po可以反映到連登仔唔洗睇內文都有野屌

仲諗住入黎睇書/讀後感

暫時睇唔到本書原文有咁既講法
(利申：未睇晒)

我都話, 根本就係華文傳媒記者無人睇過原書, 支那國官媒UP乜, 香港班華人垃圾傳媒又照COPY

你如果有讀過下歷史就知道
歷史學係好嚴謹, 有好多方法去還原事實
唔係話勝者想點寫都得
基本上你而家係坊間睇到既書, 9成都係歷史既"科普書"

你要推舉一個咁非主流既觀點
唔係問題, 唔該你逐點反駁現存既歷史考證
例如我求其上wiki search到一本南京大屠殺既書

佢既參考資料係
^ A Brief Biography of Iris Chang (PDF). Global Alliance for Preserving the History of WW II in Asia. [2007-07-27].
^ 2.0 2.1 Forward by William C. Kirby, in: Iris Chang. The Rape of Nanking. Penguin Books. 1998. ISBN 0-465-06835-9.
^ 3.0 3.1 3.2 3.3 3.4 3.5 3.6 3.7 3.8 Benson, Heidi. Historian Iris Chang won many battles/The war she lost raged within. SFGate. 2005-04-17 [2007-07-22].
^ Heath, Thomas. Ted Leonsis Takes a Sharp Turn. The Washington Post. 2006-07-31 [2007-07-22].
^ Iris Chang. The Rape of Nanking. Penguin Books. 1998: 7–8. ISBN 0-465-06835-9.
^ 6.0 6.1 Proposal for The Nanking Conference at Princeton University (PDF). Princeton University. [2007-07-23].
^ 7.0 7.1 Chang，紀錄片The Rape of Nanking"，第8-9頁
^ 8.0 8.1 The Rape of Nanking. Penguin Group USA. [2007-07-22].
^ Chang，The Rape of Nanking，第10頁
^ The Rape of Nanking – The Forgotten Holocaust of World War II by Iris Chang – First published in the USA by BasicBooks, a subsidiary of Perseus Books, L.L.C 1997 – Published in Penguin Books 1998 – ISBN 978-0-465-06835-7(hc.) ISBN 0 14 02 7744 7 (pbk.)
^ 南京史志. 南京市地方志編纂委員會辦公室. 1999.
^ Chang，The Rape of Nanking，第11頁
^ 13.0 13.1 13.2 13.3 13.4 13.5 Burress, Charles. Wars of Memory. SFGate. 1998-07-26 [2007-07-21].
^ Rabe's Records of "The Rape of Nanjing" Discovered. 香港大學. 1996-09-26 [2007-07-23].
^ 15.0 15.1 American Goddess at the Rape of Nanking. Southern Illinois University. [2007-07-23]. （原始內容存檔於2007-05-25）.
^ Malcolm Trevor. Japan: Restless Competitor. Routledge. 2001: 121. ISBN 1-903350-02-6.
^ John Rabe. The Good Man of Nanking: The Diaries of John Rabe. Random House. 1998. ISBN 0-375-40211-X.
^ Scarred by history: The Rape of Nanjing. BBC News. 2005-04-11 [2007-07-27].
^ An American hero in Nanking. Asia Times. 2002-08-24 [2007-07-27].
^ 20.0 20.1 Chang，The Rape of Nanking，第14-15頁
^ Chang，The Rape of Nanking，第13-14頁
^ Chang，The Rape of Nanking，第83-88頁
^ Chang, The Rape of Nanking，第89頁。Chang's sources listed as: Catherine Rosair, For One Veteran, Emperor Visit Should Be Atonement; George Fitch, Nanking Outrages; Li En-han, Questions of How Many Chinese Were Killed by the Japanese Army in the Great Nanking Massacre
^ Chang, The Rape of Nanking，第90頁。Chang's sources listed as: Hu Hua-ling, Chinese Women Under the Rape of Nanking
^ Chang, The Rape of Nanking，第90-91頁。Chang's sources listed as: Fitch, Nanking Outrages; Gao Xingzu et al., Japanese Imperialism and the Massacre in Nanjing
^ Chang, The Rape of Nanking，第91頁。Chang's sources listed as: Hu Hua-ling, Chinese Women Under the Rape of Nanking; David Nelson Sutton, All Military Aggression in China Including Atrocities Against Civilians and Others; Shuhsi Hsu, Documents of the Nanking Safety Zone
^ Chang, The Rape of Nanking，第91頁。Chang's sources listed as: Dagong Daily (Feb. 7, 1938), A Debt of Blood; Xinhua Daily (Feb. 24, 1951); Hu Hua-ling, Chinese Women Under the Rape of Nanking; Tang Shunsan, interview with Chang; Gao Xingzu et al., Japanese Imperialism and the Massacre in Nanjing
^ Chang, The Rape of Nanking，第95頁。Chang's sources listed as: Shuhsi Hsu, Documents of the Nanking Safety Zone
^ Chang, The Rape of Nanking，第95頁。Chang's sources listed as: Guo Qi, Shendu xueluilu, Xijing Pingbao (August 1938).
^ Chang, The Rape of Nanking，第100頁。
^ Chang, The Rape of Nanking，第101頁。
^ Chang, The Rape of Nanking，第103-104頁。
^ Chang, The Rape of Nanking，第13-16頁。
^ 女作家張純如《南京大屠殺》日文版艱難問世。Retrieved on 2007-12-19

9成都係跟作者個人立場去寫，為左立場西就哂D 史料

國師未到杜撰，係想重新建構，民族論學理上比較完整。

^ 女作家張純如《南京大屠殺》日文版艱難問世。Retrieved on 2007-12-19
^ 中華兒女. 《中華兒女》 雜志社. 2005.
^ 36.0 36.1 History's Shadow Foils Nanking Chronicle. The New York Times (article hosted by ). 1999-05-20 [2007-07-21].
^ 37.0 37.1 August, Oliver. One final victim of the Rape of Nanking?. London: Times Online. 2005-03-17 [2007-07-21].
^ 38.0 38.1 38.2 Burress, Charles. Chinese American writer found dead in South Bay. SFGate. 2004-11-11 [2007-07-21].
^ 世界知識. 世界知識出版社. 2007: 70.
^ Media Praise For The Rape of Nanking. . [2007-07-21].
^ Ross Terrill. Basic Books. [2007-07-21].
^ 42.0 42.1 Quotes on the Jacket and Interior of - Iris Chang. The Rape of Nanking. Penguin Books. 1998. ISBN 0-465-06835-9.
^ Beatrice S. Bartlett. Yale University. [2007-07-21]. （原始內容存檔於2006年9月20日）.
^ 高希均. 短暫而耀眼的生命. [2014年6月21日].
^ 胡平. 不僅僅是譴責——評《被遺忘的大屠殺》. 大紀元. 2004年11月13日 [2014年6月21日].
^ Joshua A. Fogel. Sino-Japanese Studies. [2007-07-22].
^ 47.0 47.1 47.2 Joshua A. Fogel. Reviewed Work. The Journal of Asian studies. August 1998, 57 (3): 818–820. JSTOR 2658758.
^ 48.0 48.1 David M. Kennedy. The Horror : Should the Japanese atrocities in Nanking be equated with the Nazi Holocaust?. The Atlantic Monthly. April 1998, 281 (4): 110–116.
^ Robert Entenmann. St. Olaf College. [2007-07-23].
^ Book review of The Rape of Nanking. University of the West of England. [2007-07-23].
^ Timothy M. Kelly. University of Kentucky. [2007-07-21].
^ 52.0 52.1 Timothy M. Kelly. Book Review: The Rape of Nanking by Iris Chang. Edogawa Women's Junior College Journal. March 2000, (15).
^ 我看張純如《南京大屠殺》
^ Sonni Efron. Once Again, Japan is at war over History. Los Angeles Times. June 6, 1999.
^ San Francisco Chronicle refused to publish Iris Chang's rebuttal. . 1999-06-18 [2007-07-21]. （原始內容存檔於2001-03-05）.
^ 56.0 56.1 Iris Chang's Letter to the San Francisco Chronicle. . [2007-07-21].
^ 王冀. 從北京到華盛頓 - 王冀的中美歷史回憶. 商務(香港)印書館. 18 November 2008: 152–153. ISBN 978-962-07-6407-3.
^ 安子. 命運對你另有安排. 金城出版社. 23 April 2014: 46–47. GGKEY:A6SR3NKK043.
^ McLaughlin, Kathleen E. Iris Chang's suicide stunned those she tried so hard to help — the survivors of Japan's 'Rape of Nanking'. SFGate. 2004-11-20 [2007-07-21].
^ LDP-DPJ group plan to scrutinize 'Rape of Nanking'. The Japan Times. 2007-02-23 [2007-07-21].
^ Nanjing Massacre Disputed Again!. CHGS Newsletter (University of Minnesota Center for Holocaust and Genocide Studies). 2000, 3 (1) [2007-07-21].
^ The Nanjing Incident. Electronic journal of contemporary Japanese studies. 2002-04-04 [2007-07-21].
^ 「ザ・レイプ・オブ・南京」の日本語版が出版. People's Daily. 2007-12-17 [2007-12-18] （Japanese）.
^ ザ・レイプ・オブ・南京—第二次世界大戦の忘れられたホロコースト. Translated by 巫召鴻. ISBN 978-4-88683-617-5
^ Ivan P. Hall. Japan Review Net. [2007-07-22].
^ 66.0 66.1 Japan and the U.S.: Sidelining the Heterodox. Japan Policy Research Institute. December 2002 [2007-07-22].
^ 67.0 67.1 California State Assembly Should Indict the Atomic Bomb Droppings on Japan. Association for Advancement of Unbiased View of History. 1999-09-05 [2007-07-22]. （原始內容存檔於2007-08-10）.
^ Anai, Ikuo. Critic disputes 'Rape of Nanking' in English translation of '87 work What Really Happened in Nanking--The Refutation of Common Myth. The Daily Yomiuri (Tokyo). 6 May 2001: 23.
^ Thanks for correcting some mistakes. Association for Advancement of Unbiased View of History. [2007-07-22]. （原始內容存檔於2007-07-05）.
^ 「南京大屠殺」希望章子怡出演

如果係咁容易既話
日本一早就有學者去著手做論述啦
事實係 支持南京大屠殺存在既證據遠遠確實過 多過 反方

殺民兵有乜問題？

睇多本書既講法絕對冇壞
不過都好難有結論當年究竟咩情況架啦

我都想要本

唉睇到尼到發覺連登仔都係唔可以從中國人史歡以外去睇歷史。。。

唉估唔到香港咁多人啲思想咁封建
同自己睇法有出入就係含撚，別有用心
同中共講外國勢力有咩分別
和而不同都做唔到
真係唔撚洗講民主

中國人不嬲唯我獨尊

無人話無殺，但人數？原因？係上級下指示定亂兵入城紀律問題？當中有幾多係民兵？重有咁多空間去研究你淨係一句有定無就定論。。。

主要係中史方面受到錢穆果一派人既影響

講真 歷史呢樣野好大學問
真正嘅歷史學家係不斷搵證據去搵出真相
而唔係聽某一方講就算
呢樣野有時仲複雜個科學
我好認同樓主呢種求真嘅精神

脫離唔到錢穆史觀

佢地做唔到以一個香港人既身份,
去睇外國 (日本及支那) 既歷史事件

我都想睇下
btw樓主清泉
好多香港人成日犯邏輯謬誤

所以黃之鋒集團會話去外國歷史館搵返中英談判既史料
找尋真相就係咁解

若果唔理黃之鋒集團既大中華傾向,
及佢地最後會扭曲搵到既史料既可能性
佢地咁做, 係態度正確

獨立都要學習

樓主睇都未睇完已經出黎屌 真係痴撚線

左邊果頁好難睇
淨係睇到右邊講南京事件同韓國慰安婦
即係咁 我冇話傾向支那定日本
不過講南京人口果到冇cite到任何source
而且韓國果陣比日本統治緊 好難有record
同埋冇record點樣deduce去冇發生過都需要好多功夫 唔係就咁帶過就得
內容純粹係作者推理 冇實質證據 好難有說服力
利申：純粹由學術角度去睇 對歷史冇乜感覺 我一年至少去一次日本

受錢穆大中華史觀影響, 以及偽漢民族主義影響

香港有D人概念滑轉滑到出太平洋

得閒係到屌人唔得閒睇書
唔怪得浪費時間睇無謂書

會有分別
以外國人身份去睇, 會客觀好多, 減少好多無謂既民族主義去影響判斷、求證、撰寫、選材

例如唔會見人拿起日本一方既書, 未睇先嘈咁囉

啊生你睇左本書未？

呢本書似係社長平時寫既文章匯集

人口既統計資來源, 本書無特別cite, 但我印象中真係有客觀資料關於人數問題. 係「南京屠殺死難者名單」入面既名, 同戶藉資料唔match.

同埋佢提過, 中方用通州屠殺日本僑民既相, 扭曲為南京大屠殺既相, 呢樣係真有其事.

咁最後, 日軍究竟係殺平民? 定係實際上殺緊偽裝成平民既中國軍呢? 呢個似乎係另一個爭議點

屌 我強調！
而家樓主係否認緊二戰日本侵華咩？
佢只是質疑緊戰爭中一件事件既真實性！
你唔認同請畀proof！
唔好係到講埋啲bullshit！
咩維園啊伯呢啲人身攻擊就收皮啦。
一味屌人亂講又唔畀proof反駁。
再者，冇人講過呢本書100%正確！
樓主冇咁講過！唔好係到偷換概念！

啲人成日係到講咩我啊爺啊嫲blahblabah
冇人識你啊爺啊嫲。
我夠可以講話我啊爺話個時日本人好好人啦！
有意思咩？
係咪我咁講完日本人會馬上被正名？
人地有proof支持自己，你呢？

我好驚如果講「通州支那軍屠殺日本僑民，再用D相老屈南京屠殺」呢個史實, 會被人追咬

睇到好混亂

華人講邏輯架咩

其實我地睇既教科書, 唔係講事實既全部
「通州屠殺」呢D係無講, 係唔講比香港學生知的

同樣, 日本政府比日本學生既教科書, 都唔會係事實既全部

所以, 其實我地應該要睇兩邊既說法的

呢樣嘢《真實的中國人史》都有提及。

樓主就係想睇多方說法 ，沒問題啊

其他人係咁狂屌 又做mud撚

咁都釣到一堆支那狗

日木唔係想淡化歷史，佢地嘅論述都有證佢支持。包括南京當時都撤走晒啲人，仲何來三十萬人被屠殺？

華媒一提及歷史不嬲都會加主觀情緒落去
唔睇真d重以為佢現場報導

再度證明五毛正式係連登做野

其實我想知上面d人係點知南京大屠殺係有存在過
你地咁肯定樓主想否定戰爭事實 但史料、史觀都係勝利國編寫嘅
咁其實真相係呢個年代仲考證得到咩

既然已經考證唔到 點解唔虛心d睇多方資料同意見先下定論 反正都係個人立場無絕對答案

支那狗收錢出po你都同佢認真

唔會，我撐你

自己打輸就不平等
向人宣戰開拖就冇左件事
華人心態不嬲都係以受害者自居盡情r著數
責任哩樣野係冇真正出現過係華人賤種dna入面

如果日本仔當年能夠全面吞併大陸就唔同講法

細細個中史書已經咁教
中原帝國打人就叫擴張領土、展現武功
中原帝國俾人打就叫侵略

呢本？ 我都有！

其實都好interesting. 呢個系列既漢語翻譯本, 係台灣出版
係香港應該永遠無出版會出
可能因為同出版社總編係洗腦教科書既認知有出入

奧斯本准尉

我都睇樓主講本書唔係入黎互屌
睇人唔講內容互屌不如去維園好過

其實有讀過大學,有修過history都知呢D係基本野
我去過南京,去過屠殺遇難同胞記念館,係好慘
但唔可以因為慘而唔去做求證,
你上youtube睇下日本人做嘅記錄片
果種細膩求真嘅精神
當然我唔一定會信佢
但圍園阿伯過多幾代都追唔上

利伸：只係一個engine仔

咁又唔好亂屈人五毛，的確唔少人由細就被灌輸南京大屠殺呢個觀念

中小學歷史課程完全無提呢個名
香港保衛戰都係輕輕帶過
香港係WW2既角色變左中國戰場既一部份

我又諗返起中學阿sir話
睇歷史學歷史係要揀英美出版
英美出版嘅歷史書先係最深入持平，毫無感情
佢個陣成日屌鳩教科書講d唔講d
話咩屍屠華條仆街誤人子弟

華人賤種教育

有個term叫拓邊防患

有冇咁好心機set定把機關槍"亂槍掃射"

我反而想知, 英國有無放棄過要求日本就戰爭賠償？

其實中華民國放棄對日本索償, 係唔關香港事的
香港當時係英國領土,
如果英國與日本係戰後, 已經妥當處理好賠償問題
咁香港既人, 手持日本軍票既個班人,
應該要追究英國, 而唔係追究日本

手持都得嘅

堆積如山
唔諗深一層重以為佢現場直擊

屌你 你阿婆幾歲

張作霖事件

想要本睇

好書，我都有一本

集體同佢買得唔得？

佢本書有咩論據話南京冇屠殺發生過？

舊金山和約英國係有簽署既

之前係誠品見過

依個post啲人成日話支持有南京大屠殺既人就係比人洗腦，灌輸，自己又唔講下有咩理據去反駁，剩係識講有爭議，有可能唔係咁，有啲人咁講，係維基睇完就算，話鳩人五毛，真係夠曬critical thinking，夠曬理智

南京大屠殺有冇中共講死咁多人

佢既講法係, 當時南京人口20萬
點可能殺到成30萬人
而日軍佔領南京後, 人口逐步又增加到25萬

同埋支那方既所謂南京大屠殺既相, 其實係通州屠殺既相黎, 老屈係南京屠殺

(通州屠殺係支那軍殺日本平民事件, 自己GOOGLE)

如果南京大屠殺係真既, 點解要用假相及假數據去誣做呢?

以上係APA社長既講法,
你唔一定要全盤接受佢既講法
你可以諗下, 支那教科書既講法, 係咪全部真? 係咪仍要全部接受?

唔係喎，我阿婆話我舅父仲你BB仔時耳仔爛左流濃，抱住佢係屋企門口坐，岩岩有個日本兵行過，對住佢嘰哩咕嚕左幾句，俾左包行軍散佢搽，搽兩日就好返晒
佢又話最衰個班係泡菜兵同台灣兵，特別殘忍

留名

係咪同美帝一樣, 用物資代替金錢賠償?
即係一早解決左?

支持樓主，讀史應該咩史料都睇再分析，而非一成不變

泡菜兵同台灣兵特別殘忍呢個講法, 我都有聽過

應該係一樣，冇另外簽條約

軍票當年官司輸就係話英國係簽署國，所以已經作出賠償

巴打，apa社長論點係，
1) 南京大屠殺/南京事件唔存在?
定，
2) 針對屠殺人數: 無殺30萬人咁多?

我記得幾年前睇既一種偏右既說法同大家share，話當時攻打南京既部隊唔係一般皇軍部隊，係軍紀較差既泡菜兵。而同埋當時南京政府突然棄守南京，大量軍人混雜係平民到試圖撤退，結果泡菜兵決定

GOOD

《香港獨立論》入面有分析過主要既條文
作者認為, 條文原文其實係令清國及英國更為平等
(當時英國被不平等對待)
所以《南京條約》不單止唔係「不平等條約」，
而係追求「平等」既和平條約黎

教科書對呢D追求國與國平等既條文, 抽起唔話比學生知,
係製造清國被列強壓迫既假象, JUSTIFY香港要回歸支那國

以上係該書作者既觀點, 你可以同意或唔同意
唔好鬧我

個人黎講有幾多人死冇人知
但我信有屠殺呢件事發生過，我亦覺得有呢樣野發生好合理

其中一樣野係日本到大屠殺前夕都有殺人競賽，係東日新聞有出過

有或多我就唔會咁問
日軍出名軍備廢
只有一款限量生產嘅SMG叫百式
除止之外係無一把係可以手持亂槍掃射

直接令張學良掌權，
而張學良的角色唔駛我講

張學良對共產黨的作用
等如吳三桂對清兵的作用

吳三桂係中國第二漢奸，
張學良先係第一

比多少少證據
如果唔係同地心說無分別
鳩up當秘笈

我諗要睇晒全本, 先容易D去持平地理解APA社長既觀點
好似呢頁咁, 佢係用"Nanking Massacre" , 你上文下理去睇, 佢係批評緊支那版本既南京事件係untrue. 至於成件事有無發生, 實際係點, 平民死傷人數, 佢無直接講, 但話: we must verify all of these and then correct them.

我理解係主張搵出一個事實/更合理既版本

APA社長引述左上海大學教授Zhu Xueqin既說法: not one person exists on the list of victims.

仲講左一件史實:
當時國民軍係Yijiang Gate對大量友軍開鎗 (呢件事我都有印象). 所以D屍體究竟係日本殺定國軍殺, 都好難判斷. 另外, 被殺既係平民定國軍 (唔著軍裝既國軍), 又係好難判斷

所以邏輯上, 「搵到好多穿平民服既屍體」係唔可以得出「全都都係日軍殺」既唯一結論, 有好多可能性

有一點可注意既係南京仲有好多附近湧入黎既難民，所以有超過註冊既人口數係唔出奇

我唔知佢引用左咩文獻
我只睇到一句關於證據就係: it is possible that Russian president's depository documents contain unreleased materials
邏輯黎講, 佢呢個已經係訴諸無知
完全站不住腳

當時唔係下令撤退咩?
蔣介石第一個走佬, 掉低另一個將軍

部份難民好似係湧入德國租界, 大部份人係撤退去武漢

同埋上海打完之後, 南京平民已開始閃

佔領後, 日軍做過一次人口調查,
所以佔南京後, 回升至25萬人應該可信

佢只係話, 俄佬方面或許有更多未公布既資料
而唔係幻想俄佬有D乜資料

係, 當時南京係各國領事館聚集地方, 亦係國民黨首都
走難去南京係絕對正常, 我諗大家都會以為南京係安全
呢件事既細節絕對係arguable
但有無發生過就基本上定左論, 當時既軍事法庭會走去審訊一單子虛烏有既屠殺?
除非你搵到大量可信既證據去推翻呢件事
唔係隨便丟一句: possibly unreleased documents contain something contradictory to Beijing's statement之類
用英文寫唔代表有公信力
中文既文獻都唔一定係偏頗

利申: 極討厭大中華 唯我獨尊天朝上國思想, 唔洗屈五毛

好多鄉下地方係冇乜組織既

不過我都想講殺幾多人唔係重點

而死亡數字只係中共用黎消費事件

遠東軍事法庭有審訊過「南京事件」？我真係唔太知

咁佢呢個只係一個猜測姐, 或許有=或許冇
單憑一個咁既猜測就想挑戰一個咁歷史學界公認既事實?
唔好話我誅心論, 呢d咁既篡改歷史既行為本質根本同中共做緊既野一撚樣

南京一開始係經略係守，呢點吸引左大量周邊難民湧去南京尋求庇護。
真正出現混亂既係戰鬥當中有部隊突然撤退，慢慢變成潰敗。
問題係無人問個班難民人數有幾多人? 又有幾多人最後逃離到南京

日本仔衰在發生喺有相片影片紀錄嘅年代
30萬可以喺統計學上否認 但係屠殺 濫殺 殘暴就一定走唔甩
btw 深圳河以北嘅歷史爭拗wfc 香港人無謂混呢潭濁水

據我理解, 社長唔係拗數字多定少,
數字只係佢質疑「支那版本南京事件」既其中之一既邏輯推論
佢似乎係主張, 應該唔可以完全相信「支那版本南京事件」
而係應該重新調查, 還原真相
日本唔可以成日受制於「支那版本南京事件」

1945年日本投降後，1947年遠東國際軍事法庭和南京軍事法庭認為南京大屠殺中有超過20萬的中國人被日軍殺害[4]。在中國，自1947年南京軍事法庭審判以來[5]，認為約有30萬人在大屠殺中遇難[2]
from wiki

當然你可以話wiki唔可信
1947年, 僅僅二戰結束既2年後
我相信當時既資料會比而家更齊全
當時日本國內報章都有報道過呢件事, 當然都係證據之一

「歷史學界公認」？咁呢個「公認」係回應唔到質疑既話, 都好流下

認同

立論無問題阿
問題無證據, 咁講黎做乜?
一開始就假設左人地老屈佢, 再暗示自己衰在打輸仗, 無證據還自己清白
咩叫還原真相? 重新調查?
每一個用字都係到煽動暗示緊自己比人老屈

我認同樓主既做法
但你既語氣好似偏幫日本多d

回應唔到質疑?
你個質疑成立咩?
有咩確實證據? 當時既文件?
你連你個質疑都未成氣候
要人否定你個質疑?
知唔知咩叫舉證責任?

佢個SOURCE係得呢句:
Estimates made at a later date indicate that the total number of civilians and prisoners of war murdered in Nanking and its vicinity during the first six weeks of the Japanese occupation was over 200,000.

estimation made by whom?
murdered by whom?
質疑方就係講緊呢兩樣野

南京軍事法庭就算數啦, 呢個庭就乜都老屈

誠然, 深圳河以北既野, 本應就唔關我地事既

但洗腦教育, 將呢D野引入香港洗腦

咁當然, 我地要分析下, 係咪事實, 或事實之部份....

以免受洗腦

其實你係咪幻想出黎?
本書都唔係咁寫

我理解目前只係得屠殺人數存有爭議，但其他野似乎難拗

最後回埋呢一句就算數
歷史係講證據, 唔係你中學通識鳩嗡鳩吹, 自圓到其說就得
由頭到尾都係丟低幾句 可能可能 就算? 呢d叫critical thinking? 可悲
呢d咁既智障日本極右垃圾篡改歷史論述都有人支持
睇到都覺得可憐

任我含

冇關係嫁，六四全世界鏡頭影住，現今支那人仲有好多人認為殺得好

如果係咁, 蔣介石真係仆街黎啦
自己走佬, 而唔叫平民走, 仲比錯誤訊息佢地, 引佢地去南京
南京城根本就係死地黎

再講, 係打仗時, 留係城市易死過去鄉下
圍城斷糧就真係仆街鳥

SBT

大家可以睇下劉仲敬關於南京事件既文章，好多殘體但大家一定要一睇。
佢以一個中國人既身份比左好多論點同資料去睇。
好多係日本當時既資料，唔好只睇中共d 料

睇到啲留言真係
其實只係睇一本書啫，從第二個人既角度睇同一段歴史，信唔信就睇完自己思考啦
講到好似睇佢本書就否定歷史咁，政府寫岀黎啲教科書有幾多係真都無人知啦

花園口決堤已經係一個例子

有堆好明顯五毛

其實大家可以唔同意APA社長既觀點, 又或同意部份唔同意部份
你當聽多一面既說法囉

重點係, 你要正確理解APA社長質疑既邏輯
保持開放既心, 去聽下唔同既觀點, 再去判斷

教科書都係人寫, CCTVB都係編輯選材
所謂「公認」, 可能只係某政權既公認

佢地邊識分 連登特別多小學雞

呢單真係慘無人道

樓主講到成件事冇發生過咁 點解唔討論得?
呢個世界上唔係淨係得教科書可以了解歷史
二戰係南京好多一手史科都可以佐證南京係發生過日本軍人屠殺平民既事實
包括日本報紙 外國傳教士日記 同埋留低好多珍貴既影片資料

我諗南京發生過屠殺平民應該係事實

但當中既事因後果仲係好值得研究所求証

戰爭少不免屠殺，但死亡人數有冇咁多就值得探討

其實個外國傳教士日記受到好多質疑下...

Lm

唔講人數 屠殺本身就係一個戰爭罪行
可以見到日本好多傳媒唔單至刻意淡化屠殺既事實
什至將屠殺合理化成一個戰爭時雙方交火導致既傷亡
兩樣野差好遠

就係無一個真確可信既歷史真相先要睇多幾個唔同國家唔同人既觀點黎自己思考摸索歷史既真相

欣賞樓主求知嘅思路

進行歷史研究最重要係唔可以用既定立場黎出發 你用固有立場黎進行研究所搵既史料只係滿足左你既立場而唔係單純探討歷史真相 變左斷章取義
所以我覺得就算要研究南京大屠殺 都唔係睇呢本書黎作為史料 根本佢既學術同可信性就好低

欣賞樓主睇唔同書搵唔同觀點
一黎就攻擊樓主話佢偏幫，人身攻擊apa老板話佢係右派垃圾既到底有無睇過本書先
未睇過人地本書講乜就亂咁屌又好有critical thinking咩

前面講南京條約，返學有個prof講左個好有說服力既觀點，戰爭後既和約根本無所謂公平不公平，當時既歷史背景就係打輸戰爭要簽不平等條約係公認 更何況打仗打輸左要簽根本常理黎講都合理，唔係打黎做咩

睇負評就知連登有多好支那五毛狗

根本仆街共狗就係輸打贏要

quote wiki 果啲又唔拎埋佢quote個source出黎睇係乜水寫/點寫

真心唔知想點

呢度好多人話就話持平睇各方面既觀點
但心入面抱住咩態度來看待歷史真係自己知

到頭嚟 連登都仲係一班支那狗

其實就算香港人支持，日本人既講法，對香港人又有咩實質性好處？

我反而認為，如果大多數香港人在南京大屠殺問題上企係日本人一面，對香港人極為不利。

why

重點唔係話支唔支持邊面而係從唔同角度黎了解史實

非黑即白?

只可以講幫文革化妝既都係似陳陳

留名學歷史

其實係有游擊隊情況下屠村屠城好有效所以係二戰常態

樓主呢個post開得好
一本書就引左d邏輯錯誤既傻仔入黎

認真，身處係Post-Truth 既時代，連事實都可以指鹿為馬，邊個敢講自己認識既歷史係歷史既全部？

就算係親身經歷，都可能係被人manipulate 而成，真係有人可以確保自己認識既歷史係100%無誤？

仲有班傻仔以為真係有南京事件

其實你應該當APA社長係時事評論咁睇
而唔係學術咁佢
佢係一個富有商人, 而唔係學者黎

佢講既野, 你可以當係另一個切入點去睇件事
呢個切入點對還是錯, 你可以再搵資料去判斷

所以咪話, 唔好書講乜就100%信 OR 100% 否定
你睇完一本書, 可以有啓發, 可以去再搜尋資料去印證

《香港獨立論》入面有講過呢個問題
國際法中, 根本無所謂「不平等條約」呢個CONCEPT的
其實係不想遵守條約既無賴國家/民族創作出黎既野
作為撕毁許諾既借口

企係真相既一邊

為何要企係日本既一邊？

日本人描述件事, 都會偏頗於日本既一方
支那人描述件事, 都會偏頗於支那既一方

香港人要作為第三者外國人既身份, 去審視雙方觀點中
合理及不合理既地方, 作出獨立既判斷

結論好可能係: 雙方都唔係講事實的全部, 剔除唔合理既地方, 找出合理共同既地方, 就可能係較接近真相

我一開條LINK, 竟然係全部正體漢字...

真神奇, 唔知自己BROWSER SET左乜....

何況南京事件可以證實的一萬多平民死者當中，並非全都可以列為日軍違紀事件的受害者。國軍士兵拒絕停火，脫去軍裝，混入平民當中，將敵軍火力引向平民。軍統便衣狙擊手從平民當中向日軍開火，同樣將敵軍火力引向平民。這兩種行徑的肇事者，都屬於戰犯。東京國際法庭沒有追究這些戰犯，反而把他們造成的死亡算在日本人頭上，換了我是日本人，也是絕不會認帳的。美國人或以色列人如果接受這種黑白顛倒的邏輯，就得把反恐戰爭的所有將士定為戰犯了。

諗起一套戲: RULES OF ENGAGEMENT

睇多本書睇下歷史另一面，再從中分析都冇壞
利申 十分尊重香港保衛戰守軍
定時定候都會戴poppy

啱呀，睇歷史係應該要用求真嘅態度去睇

劉仲敬係中國人寫殘體無計，但佢d 文真係好正，入面重有好多資料，唔好話d 質疑無quote....

勝利後，河本幫助閻錫山反共，直到1949年被捕，在戰犯管理所，河本大作吐出了他殺死張作霖的經過。
比共黨捉左再由共黨代筆寫既回億錄你都信
咁我信李鵬la

各位去開日本不妨行下靖國神社，從另一角度睇歷史既衝擊真係好大

頭幾頁插樓主果d發生咩事
睇左都可以唔同意呀,仲有就算南京真係有屠殺,都唔等於個數字/細節亂9黎照受
PS: 15年9月住APA係咁意睇過本書幾頁

丫?

屌
一個呀婆（仲要細個嗰時） 鬼知你拎嗰支係乜野槍咩
理得你ak又好m1 thompson 又好
識連射就叫機關機㗎啦

其實我真係唔敢全盤相信支那方既說法
我細個讀中史教科書時, 都覺得呢件係好奇怪的

(1) 兩個軍官所殺既, 係平民, 定係國軍? 教科書係無提的. 如果係殺國軍, 咁同盟軍/德軍戰機機師鬥擊落多少敵機, 然後稱自己為ACE既行為係無分別的. 交戰中殺敵軍, 係唔違反國際法的

(2) 兩個軍官係戰後, 唔係被東京國際法庭審訊而判死的. 東京國際法庭係無審佢地架. 佢地係被國民政府特工, 由日本綁架返去南京, 然後係南京軍事法庭審訊處死.

咁就神奇啦, 東京國際法庭唔審佢地, 而竟然要用特工綁佢地返南京? 十足支那國派人落香港綁架富商/書商咁?

我真係懷疑, 佢地既所謂比賽, 係比賽係交戰中殺敵軍, 而唔係平民

又有人話其實好多相都係其他事既相看圖作文咁作故仔。

恕我唔認同呢個觀點。
（可能理解錯左）
公認之所以是公認，唔係出於政權既背書，係出於學者經過嚴謹既論証得出既結果。
由其係呢一段歷史離現在只不過相差７０幾年。有人話遠東遠東國際軍事法庭唔公正，因為歷史係勝利者所書寫。唔好忘記1) 似係涉事戰犯都無否認過屠殺事件 2) 盟軍係勝利者，佢屈打成招都得啦？ 納粹德國戰敗後都有個紐倫堡審判，試過有戰犯係審判後幾年翻案成功(不過個個人審判巳經俾人處死左…)，我相信如果日本右翼有足夠既資料拎到出黎閎話，件事一早推翻左…

最後，我睇返樓主所引用本書既資料（當然樓主未睇晒本書），
APA社長依家好似係破而不立，嘗試去反駁某D證據但無立到一個新既論點，學上面其中一位巴打講係未知論。
固然有D 位可以討論，好似涉事人數，邊個責任，不過又唔好咁認真。

屠殺平民肯定有
大把一手史料做證
連我啊婆都親眼見到當時日本仔係睇你唔順眼
就捉出黎斬頭

你話用刺刀殺, 我都覺合理. 用機鎗殺真係好不合常理, 似電影橋段多

係二戰時, 日軍步兵制式裝備係bolt action步槍, 不能連射
稍有軍事知識既人都知, 連射機槍係壓制性火力 (suppressive fire)
係用黎壓制敵方衝鋒既用途
一連步兵, 可能真係得一至兩枝, 係好重要既裝備黎

係戰爭時期, 一粒米一粒子彈都唔可以浪費, 關係生死勝敗
用咁重要既裝備, 咁多子彈, 去殺平民, 而唔係對抗敵軍?
有刺刀唔用, 浪費子彈?
我就真係唔多信呢種說法

呢單好似係鬥斬多人喎
唔係平民都係戰俘

其實要控制學者容乜易呢.... 港共係點控制學校去推普? 點控制學者去做d有利政權既research? 錢囉, funding囉

8年抗戰都可以變14年抗戰 30萬其實都係可以任佢講...

其實真係唔知, 殺既軍人定平民定戰俘, 所以我只能講存疑

同埋佢地係軍官黎, 當時做得軍官既, 都係讀過下書既人黎
上得日本新聞既軍人, 擺定pose影相, 若果唔係遁武士道精神殺敵,
而係殺平民戰俘, 會否被同胞睇唔起/恥笑呢？ 日本人係好要面子的

所以, 兩個軍官殺平民 / 戰俘既說法, 我真係好有懷疑, 唔敢輕信

重點係, 美帝既東京法庭唔審佢地喎

啊婆話佢呢世都記得
D日本仔斬完d頭放係路邊
之後捉d平民去望
唔敢望即係證明同死果條友有親
都要死
最後想講我信佢

可能當時只係侵華中期，仲有足夠物資
亦可能位日軍覺得用槍掃射high 啲

睇返band of brothers 都有smg殺戰俘情節
當然老美smg裝備數量多好多啦

關於2, 東京國際法庭審訊係審甲級戰犯, 南京審乙級、丙級戰犯
以下係睇WIKI資料: 2個人都係被駐日盟軍總司令部（GHQ）逮捕。後被引渡回中國

D 共狗夠話日軍周街捉東江縱隊啦，事實上有撚人識佢地咩，日本投左降先出黎抽水諗住偷香港咋咋

單新聞講其中一個把刀斬到崩左
因為斬中鋼盔

可能係我睇左《香港獨立論》既關係
我係專登去搵下, 南京事件發生時, 究竟宣左戰未
(該書係成日提及「宣戰」與否及何時宣戰, 對理解歷史事件既影響)

很驚訝地, 當時日本及中華民國, 都未正式向對方宣戰

咁即係點? 即係宣戰前打到九彩都好

其實都只係可以歸類為「武裝衝突」, 而唔可以歸類為「交戰狀態」

吓

德式師d鋼盔係made in Germany....

我諗幾樣野啦。
學術(唔係中學老師)無分國界，政權又不單屬單一個陣容。試問單方面既政府如果控制到唔同國家既學者得出同一個結論，而個個結論仲要係論而有據。
其次，我相信連登仔主要既歷史知識唔會係來自教科書掛？(唔計AL) 短短幾頁東西根本皮毛都講唔上…

同中國人冇關既歷史可信性較高

正, 想睇好耐

上面幾位師兄指嘅好明顯係嚴謹嘅學者, 收錢學者係有大撚把呀, 但呢個世界有樣野叫peer review, 唔撚係是但up完就過到peer reviewe架嘛, 如果唔係洗撚要歷史學家咩, 是撚但搵個社長寫歷史書都得啦, 唉

歷史係由勝利者編寫，但真正經歷過二戰日本侵華嘅人好多已經唔可以發聲。

支那官方其實唔想將呢段歷史描述得太詳細，好多國民黨做得好嘅野想淡化，共黨背後插刀嘅野又想隱藏。

呢個世界上歪曲呢段歷史最嚴重嘅首選日本，其次就數到共黨

Btw 日本侵華留低左好多不能否認嘅罪証，有數以萬計嘅慰安婦、有俾人斬首頸部斷開9成嘅幸存者、有無數中國婦女被殺死，屍體被人用武士刀從陰道刺入到胸腔穿出...

中日本來無仇，但經過咁慘烈嘅事就成為世仇。

出於政治利益，共狗戰後第一個衝出黎放生日本，出賣所有受害國人嘅追訴權。因為咁，到而班受害者幾乎老死得七七八八仲未申到冤，俾人當狗咁撚

我唯一認同嘅係支那官方講法唔係全部正確，但調返轉頭睇日本修飾版嘅虛假自欺張狂道貌岸然就唔覺得好嘔心？

靖國未到內殿不就一間神社
最衝擊係游就館

蔣公係刻意唔想宣戰，盡量去掃匪先

日方冇否認有關暴行

但係只係對所謂南京大屠殺既死亡數有好大疑問

尼個好網，又提供第二個睇法。

掃唔掃匪, 同是否正式宣戰, 係無關係
宣左戰, 都可以唔命令軍隊待機或後撤
宣戰既重大意義, 係將國與國進入「交戰狀態」, 有關國際公約適用

美日依家有無成為世仇?

我係講緊個可能性好低

1941-1945喎

呢D相係通州屠殺既相黎

通州屠殺係支那軍屠殺日本僑民既事件, 死者係日本平民

根本就係有部分人assume 左所有既歷史資料都錯，因為政府影響同控制。但係講佢本apa既時候又唔會話係日本政府出資整本野。成件事已經有d雙重標準

再講，我相信歷史絕對唔會全部真實，但係區區70年前既歷史加上咁大規模既事件無可能完全虛構，亦有未死既外國醫生或者日本老兵同周圍既人講番當時既真相，可以自己search下東史郎。或者數字有誇大，但對平民既大屠殺係不爭既事實

所以我咪話, 似係電影情節

本《南京事件》內容有幾真 有幾多證據根本唔重要

最緊要係佢反共既，反共=正義=真，樓豬就會信

呢個先係真相，唔好再同我扮咩身份抽離睇歷史

你真係咁抽離應該就睇到日本政府十幾年前改教科書單野，當時話發生過南京大屠殺根本無咩日本人有異議。十幾年後既今日，日本有其中少數書籍開始話無發生過屠殺，無慰安婦，樓豬即刻見獵心喜，仲撚走去問個社長拎本書。

拎到本書，再好開心咁share上連登。我真係好撚嬲，覺得好撚肉酸。你身為香港人居然會buy佢個套，人地都喜出望外啦，咪送書又剩囉懞撚！

「南京之役殺一０七人」刀是一把日本將校級使用的配刀，在1938年（昭和13年）制定。

而1938年是日本「皇紀2598年」，故俗稱「九八式軍刀」。

而「南京之役」發生於1937年，一把1938年「未來的刀」在1937年南京之役殺了107人?

而少尉階級向井敏明和野田毅最多只能配備95式軍刀，是不可能使用大佐，少將階級配備的「98式軍刀」。

此刀不論是斬首或是直接劈砍，殺了107人刀刃沒有崩口，刀身也沒彎曲實在不簡單。

因此這把刀與百人斬的新聞海報事實上無關而被撤除，但是台北國軍歷史文物館必定認為一定還是有不知名的日本少將級(含以上)軍官喪心病狂穿越時空拿「未來的刀」去南京行兇，所以.......

改張佈景日軍殺死脫掉軍裝的中國敗殘兵照片(通常說是中國百姓)繼續騙小學生...

可能真係只係殺敵軍, 而唔係平民
所以我仍然係對呢件事既支那版存疑

1937年（昭和12年）12月4日朝刊 ＜百人斬り競争 大阪第２報＞

百人斬り競争 後日物語
八十六名と六十五名 鎬をけづる大接戦！
片桐部隊の向井、野田両少尉 痛快・阿修羅の大奮戦

丹陽にて【三日】浅海、光本本社特派員発
既報南京をめざして雄々しくも痛快極まる「百人斬り競争」を開始した片桐部隊の二青年将校、向井敏明少尉、野田毅少尉両勇士は常州出発以来も奮戦につぐ奮戦を重ねて二日午後六時丹陽に入城したが、かたや向井少尉はすでに敵兵を斬つた数八十六名に達すれば野田少尉も急ピツチに成績をあげ六十五と追いすがり互いに鎬をけづる大接戦となつた、

所謂右翼改教科書數數埋埋都係佔total既幾個%，中國都有好人啦下話
而且op根本無否定到啲咩 一路都不斷搵緊evidence同本書既論據做對比，你就又走去人身攻擊op，點解個個都要用呢招

個人認為中日世仇似乎係因為中國煽動民族仇恨居多 老一輩嘅可能會憎日本 新一代嘅正常都冇乜感覺啦

就好似江湖傳聞老一輩嘅日本人唔少都幾憎美國人

睇黎睇去都睇唔明，到底你cap篇文係想講咩

你既意思係因為有一篇文章話有一項史料有問題，所以引申所有其他你可以上wiki已經搵到既相關史料引述都係錯誤同虛構，從而再引申南京大屠殺同慰安婦都係不存在，咁樣？

不如再推多幾步，推斷其實二戰無發生過係個大騙局啦 開心 ？

國軍唔少混咗入平民度 點分

人地只係話係佢看圖作文
你咁spin都得啊

民國同共匪都煸動仇日, 有本身政治考慮
其實係要統戰

講真, 南京事件關香港撚事咩
教科書唔教香港保衛戰, 教歪曲既九一八、一二八、七七唔知做乜
唔教銀礦灣屠殺, 走去教歪曲既南京事件, 又係唔知做乜

我好想要

佢已經被中學時既填鴨史觀蒙蔽左, 好可憐

佢地兩個好似係南京戰役前, 已開始比賽殺敵
佔領南京前, 國軍都未扮平民

講咁多野之前，請問你睇晒本書未？
未就縮番入你老母個閪到先啦，學人尻嗡

係咪入咗城就停手先

日本仔改教科書改少少都唔多對你黎講無問題，中共收埋64事件唔見你咁講既 ？好得意喎點解既？

《南京事件》寫到明都唔算否定南京大屠殺，典解既

如果我問點解你原則同事實都可以放棄，係都要幫日本人含撚你打算點答我

求下你地唔好雙重標準到柒出國際，然後比日本人攞黎當飛機打

樓主根本冇咁講過
你自己以己度人
好撚肉酸

咁嘅討論會唔會空泛得滯

嗰一幕有典故

羅納德·史比爾曾經是二戰中的一個傳奇；理察·溫特斯指出史比爾花了很大的心血來維持冷血殺手的形象，也因此在戰術上偏好以震撼效果為優先。很多傳聞說他曾經在D日有人看守的情況下射殺了二十至三十個德國戰俘，當他們在挖洞的時候。傳聞說他先給了這些戰俘每人一支煙，並且幫他們點火，接著開槍殺死了這些人。這個傳聞在很多退伍軍人和諾曼第大空降的影迷中流傳的很廣，而史蒂芬·安布洛斯的小說原著中的爭論是：

這個真的發生了嗎？
在哪裡發生的？
有多少戰俘？
高層軍官有否對此事向他問訊過嗎？
從E連的退伍軍文的推測來看，這些可能曾經發生。溫特斯認為若處於現代的美軍，史比爾很有可能會被移送軍法審判，但二次大戰時對有經驗的軍官的需求讓史比爾得以繼續留在前線。然而，如果槍擊真的發生，而真實的地點卻從來沒有被確定。唐納德·馬拉其聲稱他在D日聽到了湯普森衝鋒槍開火的聲音，但是他並沒有看到到底發生了什麼。溫特斯說他聽到這件事情是發生在巴斯通。卡伍德·李普頓則說他聽到這件事情是在卡朗唐。直到去世之前，史比爾從來沒有討論過這個傳聞。

Two whole pages without any citation or reference and you call this book a history research? Are you kidding me?

美國佬係日本戰後幫咗日本幾多你知唔知呀？

十分同意單方面接收史料並唔健康

暫且當我們學到既歷史係大致正確
日本人係二戰的確做左啲戰後被定義為戰爭罪行既事
所以呢？

冇錯，日本侵略過東/東南亞國家
一時打贏左呢啲國家，之後對果度既軍人同平民作出不人道既行為
呢啲係事實

所以呢？
以二戰之前既道德觀念，呢啲事好出奇？
如果再早多一二百年，侵略者唔姦淫擄掠既，直情係聖人添啦。
用黎審判二戰戰敗國既，係一套新既「道德標準」

公平咩？唔公平
合理咩？好合理
你輸左吖麻

日本德國係二戰戰敗國
呢個係事實
輸左就有懲罰嫁啦

歷史性既懲罰，未就將納粹同軍國主義講成十惡不赦囉
所以波蘭球用二戰講下笑都畀人封page
台灣學生以中立角度戲仿納粹軍都畀人屌到開花

所以我會話，呢種歷史觀雖然唔公平，但正常
因為呢啲係勝者既特權

日本幫左共產黨幾多你又知唔知

請問邊隻字話你知, 係history research?

你都認真好笑

教科書唔講無償貸款,
又無講日本軍入面既泡菜軍(最有戰鬥經驗者)
係共匪打低國軍既主力, 以及金日成侵攻南韓既主力
D人完全唔知呢D事....

華人垃圾思維
成王敗寇，崇拜+服從權威

唔好9up當答左啦 我咁可憐咪做好心解釋下當點醒世人

我問個引述意義係咩，係咪想表達我猜測既後續意思，你話我spin得唔岩 其實個意思唔係話可以引申出相關史料係虛構既, ok咁即係咩意思呢？

我可憐既填鴨史觀不幸地包埋十幾年前日本政府改教科書事件，改既時候日本仔自己都質疑係咪想改寫歷史，當時日本政府答只係重組內容。

睇黎完全洗走侵華歷史指日可待，即使今日佢話係中國挑起戰爭樓豬都有可能信。反共=正義=好，呢個先係樓豬核心公式。有異議覺得自己唔係基於偏見就拎d真野出黎討論。

所以我先會話我睇唔明篇引述既後續意義，想up咩呢

我引用樓主既行為，無直接引述過樓主言論，咩叫樓主無講過？無講咩

屌你班5毛好心收下皮先
讀書，求學問 都唔撚理性分析
有咩資格話人
番鄉下執牛屎啦屌你老母

very agger

樓豬中二病到呢
只要有人相反意見就只會答「可憐填鴨式教育 etc.」
但自己又走去睇一本作者自身立場有bias 既書參考
當然你可以咁做，
港女都要睇八卦雜誌啦

要睇就睇唔同國家有公信力既出版社，大學paper，自己再查作者立場，出過咩文章，而唔係攞本垃圾書post 條wiki link 出黎獻醜

乜係日本政府改教科書咩
邊有政府出埋書
我記得啲書係非主流學校先用喎

最出名咪霧社事件張相都老屈係南京事件
所以有時得張圖再加句caption都唔好信到十足十

準備好坐洗頭艇未

Le個並唔係勝者既特權而係愚民嘅盲目
由越戰開始已經冇le支歌仔唱

好有興趣想買....
但又冇咁快去日本旅行

聽落又理性又邏輯，如果呢個唔係一個雙重標準而係可以代入所有立場你話幾咁好。可惜你知我知，連登仔面對日本人或者右翼既時候道德標準都係有所放鬆，對大陸或左翼道就自動收緊返。所以問樓主點解走去含撚唔係無原因，係有背景理由支持條問題

其實我睇左咁耐，我覺得最大問題係要否定南京大屠殺呢件事既存在

有d 人話佢有新觀點，質疑舊既觀點，但跟本得個質疑兩個字，咩實證都冇俾到

現有既史料又話偏頗，第一身既資料又話唔真，唔通個社長講既野係真？

係戰爭入面有屠殺好出奇？咁都要spin?
打仗有暴行有幾出奇丫大佬？
如果今日大陸同日本打仗入到東京仲大獲丫

引咩用行為
你老屈就真
你話：最緊要係佢反共既，反共=正義=真，樓豬就會信
咁你quote返樓主講過啲乜得到呢個結論？

出完去 岩岩返到黎仲有人推緊個po
條友仔拎住本垃圾當聖經
訓先

同意日軍侵略時殘暴不仁 唔等於要同時相信教科書上面講既南京事件歷史

agger
維園阿伯陰謀論level
乜撚野叫歷史都未搞清楚

如果呢單野唔係講南京事件，大家會唔會未睇過本書都起晒鋼屌柒樓主，話佢想否認南京大層殺？

Share本書，講下本書新觀點姐？有乜大問題？好似十惡不赦咁連討論都唔撚得，又話唔係正統historical research睇黎把撚。喂，反應大個個係你地唔係樓主wo

呢個係我比既理由，用黎嘗試解釋樓主含撚行為，係同一篇回覆已經比左個解釋既由來：

"呢個先係真相，唔好再同我扮咩身份抽離睇歷史

你真係咁抽離應該就睇到日本政府十幾年前改教科書單野，當時話發生過南京大屠殺根本無咩日本人有異議。十幾年後既今日，日本有其中少數書籍開始話無發生過屠殺..."

對論點有異議請直接論 或者你可以用其他角度解釋樓主點解含撚我都好想知道

已經開始覺得樓主先係五毛
學埋大陸個套 想喚起民族主義
智障得黎又識搵資料
大家小心

戰爭何來美化，咁多年黎戰爭都係搶奪既手段，

真係好似班宗教佬話聖戰咩

笑撚死
用自己講既野黎做證據
咁咪即係老屈囉

高級五毛
連登d小學雞應該好快比人攻略到

成班五毛好似殺左佢全家咁
話樓主盲目信本書
其實係佢地班五毛乜柒都未睇過就屌樓主奶日

你未轉acc呀

有無人諗過咁樣係好難做到？
可以想像下拎把刀插隻豬到，最後要「咬」番個刀口出黎

轉乜鳩acc
懶醒
返去玩你既轉珠game啦

1. 珍珠港係軍事據點
2. 核彈威懾，並唔係虐殺

睇到大家喺到糾持覺得好好笑 居然唔喺大家鬥提供唔同層面文獻/書藉去討論 不停咁屌持質疑南京大屠殺觀點嘅人。不如定義一下點先算「大屠殺」先啦

自己回自己
俾人踢爆就玩人身攻擊

4月去日本其中一日就係APA, 都問APA 拎番本先

你都係早抖啦去

正正常常應該係有睇過本書既人講下讀後感發表下觀點，未睇過既人就提供下其他文獻或者資料就論述下自己觀點。 屌！成班起晒鋼都唔知做乜尻，tatoo黎？唔質疑得既？

佢地一聽係南京事件,
自動大中華民族主義上腦
乜都聽唔入耳

最好笑係話本書反共
笑撚死 關共慘黨咩事？
抗戰個陣老共著左草

恐怖的華人社會版政治正確

真係好不幸, APA社長本書都有鬧美帝掟原子彈

條友都痴撚線
係咁屈op咩含日本撚 我諗佢其實無睇過op咁多版打過啲咩

因為唔用南京大屠殺，改用南京事件就等於為日本洗白，等於無發生過屠殺事件
神級logic
下次唔用六四屠城，改用天安門事件，唔用突襲珍珠港，改用珍珠港事件都係含中國同含日本撚

明明自古以來的中國人作歷史最鳩叻 成班大中華膠蹼埋去盲目信到十足十仲吠鳩返人含撚奶日
同埋主張「冇發生過南京大屠殺」並唔等同於主張「冇發生過南京戰事」喎

你都講得好啱
定義下乜先為止「大屠殺」, 唔好亂用形容詞

好似劉仲敬所講:
「違反軍紀」同「屠殺」係兩件事
前者係無軍部/政府命令, 係士兵個別違反軍紀既行為
後者則是軍部/政府命令, 士兵唔執行就係違反命令, 例如納粹屠猶、東德命令射殺越過柏林圍牆既人咁

所以其實以「南京事件」去稱呼, 係更為精準, 及反映史實

討論喺南京殺平民係咪罪行根本上就ON9，敵國人民，你唔理佢，佢隨時會攞起把刀就變敵兵/遊擊隊

仲有「大量屠殺」係罪行亦係ON9，贏咗就係官軍，有撚人理美國佬投原子彈，東京大空襲，英軍炸漢堡、德雷斯頓，每場大轟炸都死幾萬幾十萬平民，有撚人會鬧美國英國

你話堆平民有罪，向德軍日軍製造武器食物衣服，咁喺南京嘅平民都有向中國軍製造武器食物衣服，中國軍亦有通州事件之類殺日本平民行為，日方報復可以理解

樓主呢啲就批判思考啦 不過咁都要比上面班毛同政治正確的大中華膠屌係填鴨

中國人既邏輯係咁上下，樓主只係收到本書，佢咩都未講已經比人屌緊

係啦夠晒無謂啦
返出去啦咁你

覺得唔可以質疑嘅原因，喺因為受由細到大嘅認知影響？定係因為睇到所謂嘅相片而令你產生恐懼？可笑嘅喺歷代嘅屠殺事件，如蒙古帝國，滿清，近至中共嘅屠殺行為，相比「南京」而言好似更易予人接受？

我覺得要全面否決「南京屠殺行為」呢一樣野係無乜可能，首先二戰軍國日本實屬侵略者，而基於戰爭嘅本質同埋東方戰爭文化，亞洲歷代都有唔同類型，什至更大規模嘅屠殺行為，呢一點亦喺符合當時情況。

至於何謂「大屠殺」喺可以存在爭議，加上目前所掌握嘅證據的確未能完全一面倒地推翻任何一方立場，咁樣嘅情況下去就「南京大屠殺」提出質疑有咩唔合理？

你睇下佢覆就知佢有幾on9
「拎到本書，再好開心咁share上連登。我真係好撚嬲，覺得好撚肉酸。你身為香港人居然會buy佢個套，人地都喜出望外啦，咪送書又剩囉懞撚！」

拎左本書就等如buy佢個套？ 咩思維

樓主睇完本書未？

不難明白點解古代會有痴線佬迫害人殺人

數學家席昂之女希帕提婭，受其父學說啟蒙，她以淵博的評註，精準完備地闡釋阿波羅尼奧斯與丟番圖的理論；她也在雅典與亞歷山大城公開講授亞里士多德與柏拉圖的哲學。這位謙遜的處子顏如春花初綻，卻有成熟智慧，她拒絕情人的求愛，全心教導自己的門徒。最榮耀、最顯赫的大人物們，個個迫不及待地想要拜訪這位女哲人。而西里爾以嫉妒之眼，盯視她講學處門前雲集的冠蓋車馬、隨從奴隸。於是在基督徒間謠言悄悄散開，他們說席昂之女是羅馬官方與大主教之間握手言和的唯一絆腳石。這塊絆腳石很快就被移開了，在一個致命的日子裡，在四旬齋的神聖齋期裡，希帕提婭被從她的兩輪車中扯出，衣物給撕得稀爛，一路拖到教堂，並遭禮拜朗誦士彼得（Peter the reader）、一群蠻人與殘忍的狂熱分子們，以徒手毫無人性地屠戮致死，尖銳的蚌殼將她的肉從骨上刮下，還在顫抖的斷肢則被投入火中。正義的調查與懲罰最後因適時奉上的禮物而作罷，但希帕提婭的謀殺案，已在亞歷山大的西里爾的人格與信仰上，印下無法拭除的污點。

不能同意更多

呢一點都可以再深入一D去諗
1937年時, 二戰係未開始的.

咁1937年南京戰役前夕, 係乜形勢呢?
中華民國 同 日本仍然唔係宣戰狀態,
而通州則發生通州屠殺, 支那部隊主動襲擊日軍, 並虐殺日本僑民
(支那部隊虐殺日本僑民既照片, 其後反被用黎指稱為「南京事件」日軍殺支那人既照片)

之後, 係中華民國政府軍主動攻擊上海既日本軍, 中華民國官方都認係策略, 去「開闢新戰線、分散由北攻向南既東北日軍」, 即係話, 係中華民國主動擴大戰事至上海-南京一線.

當然, 中華民國係上海戰役輸左, 南京就自然被打

一半post都訴諸情感, 唔計有批真五毛, 真係好恐怖

有邊個人可以完全客觀咁睇野
咩叫事實？
客觀事實就係打仗死左日本同支那人
乜野大屠殺 侵華 呢啲字眼全部係人作出黎

「大屠殺」、「侵華」、「鴉片戰爭」呢D字眼, 其實係好重情感色彩

對平民虐殺噯

對平民虐殺同軍人戰死
不可同日而語

又mark一個

二戰美軍基本上炸過所有日本城市，好似東京大轟炸咁，用汽油彈炸，平民死亡10萬以上，仲要核彈炸廣島長崎，當時B29大隊指揮官李梅仲要話如果美國打唔羸，一定比人作為戰犯(仲要比日本政府受勳)，淡化日本近代史係美國佔領政府定出嚟方針，尤其係美日戰爭細節，以增加日本人對美國好感同現代民族主義情緒，基本上好多日本人知有東京大轟炸，但係唔知個轟炸係針對平民行動

成個討論好低質。
大家都好非黑即白，即係
1)話南京大屠殺=史實就係填鴨式教育, 就係大中華膠。
2)質疑南京大屠殺，就係無腦/中二病。

如果題目係討論南京大屠殺係唔係存在，
我諗大家都應該以理服人掛。睇返樓主QUOTA本書既論點，都（暫時）只係質疑左南京大屠殺既數字。
不如樓主先同大家講，APA社長最後既理論係咩先？同埋有咩理據去支持。
不竟大家都想知道日本右翼觀點係咩，理據係咩…先有討論價值。

其次係，任何假設唔係都應該大膽假設、小心求證？
質疑係好事，但起碼都有論證過程掛？
好似一開始樓主自己都提出D好FUNNY既觀點，（先唔講說法站唔站得著腳），好似一開始有提到兩個比賽軍官殺既係敵人定平民，又話戰後兩個軍官其實係被國民政府特工, 由日本綁架返去南京, 然後係南京軍事法庭審訊處死. 重點係, 美帝既東京法庭唔審佢地喎 (言下之意即係中國用私刑?)
雖然唔知樓主邊到學D料返黎… 不過我SUGGEST你唔係咩書都可以盡信

未入黎已經估到呢個POST一定成堆五毛
真係
恐撚怖

佢應該真係未追晒POST 頭頭我都等睇閱讀報告, 不過睇睇下樓主D REPLY就發覺唔對路…

啲盲撚成日話人篡改教科書，唔知有冇睇過呢篇嘢呢？

見證日本歷史教科書，一個國家的希望是從說真話開始的！

人地圖文並茂唔好話人作嘢呀
根本右翼嗰本就好少人用，但係就俾啲支媒拎黎spin
講篡改教科書支那仲撚叻啦

呢個POST好多五毛
點討論呀

但呢頁係咪寫「進出韓國」?

你既「好對路」, 係咪EXPECT睇完屌柒日本軍國主義復僻?

思維清晰

我既好對路，係講緊你應該盡快睇晒本書，然後同大家SHARE下本書既觀點。
而唔係聽你係到9UP D錯既史料出黎

呢句成句係話：
此時，俄羅斯於事發後事實上佔領咗滿州，仲向韓國推進。

尋晚kelly鬧得我好岩
今年你呢隻五毛完形畢露

若果你認為邊D史料係錯, 就唔該指出黎討論下

一邊就起晒鋼，睇下書就撐日本侵略
一邊就一面話香港人唔比人自由睇書，一面屈毛
成班小學雞互插

指左啦#333…我QUOTE多轉…

仲未計你個D 政府控制學界個堆論點…

WIKI大神
要唔要我轉頭上WIKI改返?

普教中唔係用錢利誘?

基本法乜乜乜至高無上唔係政府比錢搞?

你夠膽就講多次?

麻煩你順手改埋英文，日本wiki，
唔洗大家搵到咁醜怪。
其實獻醜不如藏拙 你專心d睇書好過啦…

我諗緊係我講得唔清楚定你套返自己歷史知識來自本19教科書
學術界呀…下下乜柒中共俾錢/填鴨式教育…etc
你世界有無咁細

引wiki仲聲大大

如果樓主你真係想從多角度度黎研究真正既歴史咁冇問題
我都覺得現今聴到既歷史有部份都未必係可信
但睇多幾頁見你D用詞說話只係反映你本身只係主觀咁唔鐘意大陸
當你用主觀既意識黎分析客觀既歷史咁已經做唔到真正既歷史還原
原本以為你睇左本書會比對華文傳媒同外國學者產生咩新觀點 但入到黎發現只係D無謂嗌交 高質post真係愈黎愈少

點解你唔講一大堆人用大陸官方觀點去入黎呢個post做引導討論在先？

華文傳媒都係引述支那報導, 蝗講乜佢報乜, 正垃圾傳媒！
佢又無錯喎
一時三刻真係諗唔華文文化屆最底層有咩反例子係抗日議題上係唔跟支那source

引導討論既人咪就係代表依家華文傳媒現今既觀點囉
我等緊樓主會點樣參考完資料提岀新既歷史觀點黎做反駁 但睇左幾版已經變左意氣嗌交
而且樓主一開post已經表態話蝗同華文傳媒既報導係垃圾啦
係丫 我都覺得佢地會做假
但一開始主觀意識已經咁強烈仲點客觀分析

希望OP做到NaOH+HCl=NaCl （強酸+強鹼=鹽水）嘅效果

係到討論黎都托柒 觀點唔同就話人五毛 好聰明啊你地

屌睇撚曬d cm，呢個post既人除左睇野係雙重標準之外，仲要用極濃厚既主觀意識去adjudge件事，引wiki 既有，9up既都有，點討論啊大佬

其實由日本人開始淡化或唔承認佢地既戰爭罪行 同中共不斷放大佢地二戰時既慘況 兩邊不斷改歷史書 我已經唔太想追求歷史既真相
但其實樓主唔應該睇中日兩邊既人寫既歷史 應該睇下比較中立既國家既歷史書
利申 9up

邊到買，我都想買

呢個就一向架啦
中學作文你估係任你發揮？
無論你文筆幾好只要你寫個point唔符合社會規範你就肯撚定低分

屌 睇咁多頁都無內容一味罵戰 晒時間
你又單打下我我又單打下你

原來講錯史料都可以聲大大?
你覺得wiki錯既咪以理服人囉，起碼都有個理據証明特工捉人掛? 仲未計遠東軍事法庭個d basis knowledge 都講錯
質疑無人會話係錯，不過建基於錯既認知上去質疑，
連登質素幾時咁低

得罪講句 就算知聖經係假係人老作出嚟
唔代表成本書內容都係錯係無可取之處

樓主最錯就係只提出少量內 又無概括綜合本書內容就開火
你話睇其他國家版本講法係好嘅做法 你都分享多啲嘢出嚟睇先丫

至於其他話美化侵略果班 真係得啖笑
戰爭一向都係打贏咗就係聖人㗎啦
國家講出嚟就算數就係事實全世唔需要有歷史系只需要有檔案館就夠
拜讀唔同書籍再自己批判真假先係真正學習過程嚟
睇毛語錄都可以學到好多智慧 唔代表一定係撐共

香港人幾時變到咁墮落跟足強國果套

因為上面覆嘅人好多都係五毛

樓主你睇完之後開多個post做個評論，點睇
有興趣知本書嘅梗概

遲啲如果有機會去日本而APA又未收返埋本書嘅話我會買返嚟睇下

睇第二個觀點的確係好重要，南京事件規模亦的確存疑
不過日本右翼史觀既書我睇岡田英弘&宮脇淳子啲書唔好？治史認真好多啦
睇個嘩眾取寵既日本啊叔既書，同睇支那大叔鳩up 冇分別喎
是但拎本書就以為好威威好持平，同啲買副眼鏡就以為自己係文青既mk 有咩分別

岡田英弘

我冇睇過你所講既事，邊本書有講，可能真係我無知
但係咁又點？當年毛澤東仲想拉攏日本，仲多謝田中角榮添啦，但係戰爭就係啲人經歷過既野，仇恨心自然係到，中國人鬼知你國共內戰個陣幫邊個咩，都唔明你提日本同美國出嚟想證明啲咩

Which country ?

連登質素

今時今日係高登講仲死得快
個邊仲多五毛

個個都思而不學則怠

正正就係我想表達意思

南京大屠殺基於政治原因係兩岸三地學術界已經成為左神聖不可侵犯既存在

連死亡數字都唔可以懷疑，基本上係華文圈已經冇展開學術研究既可能同空間

而且本身既史料又零亂，各式檔案文件已經銷毀或者冇公開到，第三方亦都好難入手

+1

+1

所以我先話樓豬扮咩持平，實質行為上就係走去幫日本含撚

樓主做既成件事就係拎左本日本右翼呀叔寫既書

完

你想睇到咩學術討論？咪討論緊點解樓主走左去幫人打飛機囉

唔好9up先

真係想指出我既觀點有錯就直接講，有其他解釋樓主點解要肉酸地衝出去含撚既理由咪share下囉

負皮係乜料

咪on9啦
明明你自己批評樓主又冇野引用到黎support你既批評
調返轉頭叫人去證明你講錯？
啋你都有味

依家大學都接受wiki

睇黎有好多人唔知wiki好多關乎到大陸野都有高級5毛駐守

wiki

前排先有新聞定討論區話用wiki做論文

高汁思考，留名學野

真係認真睇wiki，正體中文個版本多數係最撚求其
要睇埋英文/日文

成個post最高質

BTW負皮俾樓主

法庭都聽大狀講WIKI, 又真係吹唔撚得佢漲既....

正體漢語個版本一早已被五毛佔領左

同樣係英清戰爭 (大中華史觀稱為鴉片戰爭)

漢語版 同 英文版 已經極唔相同

明顯係無讀過大學既中學 啦

你真係好笑

19才子寫既野, 好多係無CITE source
因為佢唔係寫學術, 佢係寫評論,
咁又咁多人睇19才子？

APA社長都係寫評論, 佢根本就唔係寫學術
你批評非學術既評論係唔學術
同批評一杯奶茶唔係咖啡有乜分別？

因為如果你打算以非官方角度去研究係南京事件
係好難有FUNDING啦

若果你既結果係質疑官方版本
你會被癲狗圍攻、五毛去大學淋屎、唔會續教席、政府永遠唔再資助你研究

支那DNA都係非理智的

樓主屌打左班on9仔

阿盲撚睇咗第19頁未呀？你個「日本政府改教科書」觀點有咩回應呀？

係個單

邊間19大學比引wiki 我真係想知

樓豬盡得19 真傳喎，一句"評論"就乜膊都卸晒
原來評論就可以求祈是但寫，u could do better than this
同埋呢，多人睇代表唔到任何野，環時評論夠多人睇啦

拿我就支持樓豬持平啲從多角度去研究歷史時事既，同埋無論咩質素既"評論"都要睇，
記得subscribe 埋環球時報喎

都係嗰句，唔係副副眼鏡都戴落都似文青

THE CHIEF EXECUTIVE OF THE HONG KONG SPECIAL ADMINISTRATIVE REGION AND ANOTHER v. YAU WAI CHING AND OTHERS (HCMP 2819/2016)

我指法庭引用wiki個次
記錯左

何為含撚?
點解係幫成個日本含撚?
日本唔係中國，成個文化意識唔同 冇＂主旋律" 冇政治任務 亦有言論自由 左右翼可共存 如果書中只係是左翼思想不論OP支持反對 亦不能構成幫(整個）日本含撚一說
或閣下認為日本仍是軍國主義國家？

所以請閣下話樓豬扮咩持平 同時要保持持平 不要人身攻擊 以保持認真討論帖嘅討論質素

原來有本書都唔係咁難，香港傳媒快快手搵返本書再慢慢日插夜插

好恐怖 睇本書就會被批鬥

弱弱咁睇左十幾頁cm
有好多個名都係 [地名][人名]嘅cdrom留言
eg屯門ozil etc
內容不外乎話歷史屠殺不能否認
你話連登冇五毛,反正我就不信了

btw樓主引述社長嘅切入點我理解就係質疑二戰入面包含大東亞戰爭嘅'真相'

其實睇一本講陰謀論嘅書even作者又何來立場可然

不過欣賞apa社長身為外行人果種求真嘅精神
表示想借樓主本書/求取得方法

連登咁多支那仔，連睇下本書都唔得

好多港豬比支那洗腦

不過平心而論
當年南京發生嘅事的確係口同鼻講

單講屠殺上定義
日本官方方面的確冇公開文件上講關於'屠殺'嘅官方命令
但國際對屠殺嘅基本認知都係講軍令
當然，可以歸類戰時文件被隱藏/銷毀所致。

事件一直以黎都只係第三方方面參與考證
去prove 件事有冇發生過

我地已經可以確認嘅點只有
1.南京撤軍時軍人扮平民
2.南京當時有平民死傷
3.存在單方面殺戮但死者身份不明

上面有人講過嘅紀錄片論
係基於口述/一啲模稜兩何數字eg屍體數字/流傳嘅圖片(甚至冇人知係邊到影)
而製成
引述返樓主嘅軍刀論，就完全證明套片係某啲部分係不能盡信
當然，裡面亦都有一啲真實內容/片段
ps:64紀錄片都有人質疑真確性，更何況再前幾十年嘅片

至於樓主提過嘅南京人口論，係戰爭其間嘅數字係有爭議性，所以個人覺得人口論的確企唔住腳。

總括講南京事件係現階段各方面證據都唔夠，真係只可以停留討論而未到立論階段

至於張作霖之死真係想講下
先講利益方面，
張作霖死左邊個最開心？
可能係
a 少帥(話晒都一方軍閥任佢黎)
b 老蔣(唔洗講)
c 日本(趁虛而入)
d 老閻果類牆頭草/奉系(利益衝突)
e 共/俄(我視為一gp人，俄佬想發展西北同東北唔係第一日知,但打輸日本真係亂晒部署)
再睇返後面發生嘅事，共著草去東北，少帥hea打，然後西安事變etc
a同e係同一個利益集團係有根據。

至於c
張生身前同日本關東軍關係可以叫相安無事
而案中'主謀'河田先生身份上好奇怪
1.係東條英機老死(大家共屬同一政治組織)
2.大佐加參謀地位(軍中有地位人士)
炸死左張生後紀律處分被免軍->做左滿州國國企話事人->二戰完冇返日本->係國共內戰當戰犯處死
就好似美國啊賴斯小姐冇啦啦去做伊拉克美國企業ceo咁
常理都唔通。

張作霖死前係國家元首，一個殺害元首嘅人根據國際法仲係當地生存到？定係當中國啲特工流架？定根本從來沒發生過？

'承認'殺死張作霖除左趁機打入大東北，其實都有鼓吹本土入侵中國風氣嘅作用。
ps:將張作霖塑造成入侵中國嘅障礙

後者成本利益上更符合日本需要。中國當時未正式統一，貿貿然打入去姐係幫人統一，咁要殺個阻住統一嘅人為乜？

加上河田戰時戰後動向更可疑，似係東條首相入侵中國派搵人食死貓。

而真相同真兇...我真係諗唔到理由俾老蔣/共派

個人分析，有錯請大力插

所謂「認知」係好主觀的
我會對沒有客觀證據既事情存疑

普通法有個概念係: He who assets must prove
即係「舉證責任」一般係屬於提出指控既一方 (如控方)
被告人係毋須拿出證據來自證無罪的
若果控方拿不出證據, 則即使有疑點, 疑點利益亦歸於被告

返回「殺平民是否軍令」既事情上
指控「殺平民是否軍令」的一方其實拿不出有關軍令作為證據, 除此以外亦不能拿出其他證據, 去證實係軍令
所以, 疑點利益歸於被告
按照普通法理念, 指控係不成立的

咁但係, 又事實有殺平民事件發生左 (人數不明)
咁唯一可以較安穩地(safely conclude)得出既結論係：違反軍紀

以上係類似死因庭裁定死因既原則黎

我覺得, 可以用我地熟悉既普通法, 去較穩妥咁得出某些結論

就好似法庭審訊D證人咁, 證人講既事, 可以係混合左事實及大話
證人講既野, 可以係半真半假
你當自己係法官, 以判斷哪些係真, 哪些係假

係達至結論時, 又可以運用我地香港人熟悉既普通法原則:
(1) 舉證責任在控方
(2) 舉證要去到毫無合理疑點標準
(3) 疑點利益歸於被告
(4) 證據法: 照片 / 影片係傳聞證供 (HEARSAY EVIDENCE), 其實應該要得到拍攝者既證言, 否則不應接納 (Admissibility)

你何時見過有維園阿伯,
可以連鎖酒店開到發達, 開到去美國?

得啦日本冇侵華

中共個套二戰歷史，
又要避講國民黨功績，
又要打飛機，
又要唱衰日本，避開題外藉日軍。
所以成個故事斷開一節節。

咩野抗戰70年，係香港都無提英兵同加拿大兵，淨係講幾個垃圾游擊隊。

而且香港應該計落太平洋歐美戰區，根本唔關大陸事。

答我啦 你之前聲大大講既特工論出自邊到呀
無料唔係問題，人地矯正你錯處你都可以話人中學雞同支那DNA
你覺得我講錯咪用你理據反駁我lor，
係到單單打打叫乜討論
先唔講你係唔係ugrad，
真心睇你行文，你都唔方係讀文史哲出身

你專心d share返本書既野好過啦

利申: grad左幾年既文科仔

好文

支那狗最鐘意扮受害者 所以吹大都唔出奇
但係求證南京事件有冇吹大既同時 唔好忘記架仔發動戰爭既罪行係無可置疑 祟日撚點漂都漂唔白架啦

明明只係講緊南京屠殺
啲五毛就淨係識扯埋其他事嚟搞亂成個討論

發動戰爭係屬於乜野罪行

想提下大家，大日本帝國當時有一派人係主張聯華抵俄。
仲有中華民國係佢地對抗西方帝國主義一個重要既盟友。

只係日本帝國既鷹派奪權先會變成二戰既局面。

睇本評論書就可以批判其他人，批判香港教育
人地反駁下就話睇本書都唔得

嚴格上黎講，係紐倫堡原則下發動戰爭=犯罪。
當然呢條罪其實好成皇敗寇
假設日本打贏左，到時自然有第2條罪俾盟軍

要反駁就唔該俾啲論據啦

日本一戰偷左德國幾個島仔，
最後做左戰勝國開會keep得到唔駛還

請問紐倫堡原則係何年何月訂立的?

下? 討論事實, 點解可以扯到去崇唔崇邊個?

1941年之前, 中華民國同日本都並未宣戰, 亦即未進入戰爭狀態
雙方都只能算係武裝衝突

係上海戰役之前, 中華民國同日本係有簽署停火協定

上海戰役出現既原因, 係中華民國政府聲稱要玩戰略, 阻止日本由北向南既攻勢, 另闢戰線, 分散日本係東北方既軍力. 係中華民國首先襲擊上海駐防既日軍, 但引發新既衝突.

上海戰役係日本勝利, 而雙方係無停止衝突, 跟住就發生支那武裝係通州虐殺大量日本僑民事件. 之後日軍進軍南京

咁我想問一下, 誰人誰動左上海-南京一線既衝突?

洗唔洗放大字體俾你睇呀盲西
你答左我上面既問題先啦

其實呢段歷史, 都好複雜下

孫中山後期聯俄容共, 中華民國傾向俄國一邊, 引致共產主義開始向東亞快速蔓延. 所以去到日支戰爭時, 其實都已經無所謂聯華抵俄.

其實如果當年中華民國承認滿州國, 以滿州國作為緩衝,
所有事情都可能會好好多

滿州根本就唔係漢人土地, 中華民國漢人統治者既貪心,
導致國家災難

用1946年訂立既《紐倫堡原則》, 去審視1931年既情形
用明朝既劍斬清朝既官?

唔駛
1941年前, 日支雙方的確係無宣戰,
即使打到九彩都好, 佢地之前都係未宣戰

上面咪一早講左成皇敗寇囉。你好似如獲至寶衝出黎單單打打
定你唔識睇中文呀盲西
另外，快d share下…

你特工論既出處啦

選擇性漠視係你先做到

近期少上左連登，今日先睇到樓主個post，睇咗頭幾頁comment
對於本書我就冇乜comment到，但係見到D留言簡直就不知所謂，人吔講南京佢就地就講日本侵略香港、奶日、美化日本，仲話自己唔係受洗腦

真係好想同樓主講，慳返啖口水啦，呢D蠻夷係教化唔到架

講真，如果用中國人成王敗寇既史觀黎睇野，日本人發動二戰係冇錯，日本人係錯在打敗仗，而唔係殺咗幾多人

你睇滿洲人，又揚州十日、又嘉定三屠，最近距離既有廣州屠城
但你睇下，有漢人會因為呢D野鬧滿清咩? 清朝年代冇，今日都冇，多數人鬧滿清只係鬧佢清末腐敗唔改革云云，從來冇鬧滿清入關殺咗幾多人，甚至到今時今日一大堆蝗蟲仲拎康雍乾盛世嚟打J添

我敢寫包單，如果當年日本人吞併咗中國，一定冇中國人夠膽鬧日本人既暴行，仲會為日本人歌功頌德：好在皇軍不辭勞苦嚟到中國拯救我地，如果唔係我地就要俾D洋鬼子恰餐死架喇

支那人(包括香港人)只係崇拜力量，你贏咗你做乜都係啱，就算做壞事都係迫於無耐，你輸咗你冇力量，就算你有幾啱都係你唔啱、都係彌天大罪
同支那人講道理係冇用，你有力量佢地就會聽你 ，好似勾踐食夫差既屎都冇問題 係我眼中，根本每一個中國人都係勾踐

笑左
咁計紐倫堡原則都唔可以拎黎審nazi 啦下話

你真係當紅花會無到
如果真係咁peaceful，滿清就唔使一直養咁多旗兵啦
反清復明到滅滿興漢啲slogan 點都聽過既

同埋而家見到吹奏滿清既其實係因為滿人尤其係影視圈仲有好大勢力，所以對上廿年瘋狂拍清朝劇確保影響力
你以為入關冇人鬧？最hit 既其實係天子守國門既垃圾明朝啊大佬

順帶一提，但同post既主題無關
國共兩黨打內戰都有搵日本人殘殺中國可愛既同胞，呢D日本人包括兵工廠工人、前線戰鬥人員同指揮，大家慢慢幫國共兩黨打飛機啦

至於我見到有D人講話乜野唔願做日本人治下既亡國奴，呢D根本就廢話黎
中國人根本千年以來每一代都係亡國奴，呢個國你冇份架，你地從來都只係勝利者既戰利品乍慒炳

驅逐支那人鎮店之寶

紐倫堡審判納粹, 本身件事都有法理爭議,
其中一點就係追溯性

鄰國由遠至夏商周到中共時期民族意識真係好薄弱，甚至冇概念。反而功利主義，有食飯就認賊作父就好common。
滿，蒙，回，北佬，南佬根本民族不共融。

但係到近代共匪偷樑換柱用大中華民族主義黎統戰。情況就好似當年日本用大東亞意志橫掃東亞，奧匈用大德意志夾硬拉埋捷克，斯洛伐克，波斯尼亞咁，同而家主流世界以民族立國概念完全相反。
同當年奧匈企得住一樣，中共係以國力維繫國家，加埋傳統功利主義加持，中共自然企得仲穩

想像下二戰時假如'中國'如果俾日本佔領，大家好食好住，有冇人會出黎反抗？就算有，又有冇可能成功？
以奴性強嘅人種推斷，今日'中國'會可能都係民初戰亂情況，甚至係冷戰真正被東西方瓜分都唔定。
可惜，一切只係如果。
Sorry for 有感而發

lm

講得好

呢個真
中國大部份時間只係一個鬆散概念
你見台灣咁親日香港人咁親英就明中國人習性

btw 想樓主講下本書日美戰爭部分

支那版本既南京事件, 其實係有民族主義目的
嚴格黎講, 支那版其實都可以話係篡改歷史
日本一方既證據係被人為地無視左

我會傾向相信日本軍係南京事件中, 係有殺到平民
但基於普通法既原則判斷
我個人會相信並不是30萬咁誇張,
同埋係違返軍紀事件, 而非政府下令, 同納粹屠猶既性質唔同

如果舖陳另一些被故意忽略既事實可以叫「淡化」或「美化」

咁為被控暴動罪既義士辯護既律師, 又可否被指責為「淡化」或「美化」暴動呢？

我地香港一直以黎既核心價值, 唔係包括被檢告既被告,
無論被檢控乜野罪, 都有律師辯護既權利咩？

我地唔係一直奉行緊, 無罪推定、疑點利益歸於被告、舉證至毫無合理疑點標準既事咩?

點解一講到南京事件, 會突然愛「支那國」憤青上身呢?

點解唔可以冷靜d, 客觀d, 抽離d (我係香港人唔係支那人), 去重新睇一睇雙方既論據呢?

APA社長認為, 日本偷襲珍珠港, 係美國總統一早透過情報知道既事,
但故意唔話比美帝太平洋艦隊司令知. 因為美帝總統其實係同情共匪, 而美帝官員當時左傾被共匪滲透, 所以美帝總統想參戰, 但一直被國會所阻止. 比日本偷襲珍珠港成功, 可以令國批准參戰.

美帝掟原子彈方面, APA社長認為, 掟原子彈毫無必要, 因為1945年時日本已無可能繼續作戰, 掟原子彈一方面係試新武器, 二是阻嚇俄佬攻佔日本本土.

APA社長認為, 掟原子彈大量屠殺平民既罪同南京事件有過之而無不及, 美帝為左唔想比人鬧屠殺平民, 所以對支那版本南京事件不實既抹黑, 視而不見唔出聲, 目的在於營做EVIL JAPAN呢個印象, 令日本人都相信自己係EVIL.

以上係APA社長既觀點/評論, 你可以自己選擇同意定唔同意

話咩維園阿叔意見嗰班
其實我未見過嗰班連口齒都不清嘅維園阿叔會出到書
要類比都搵好啲啦

wiki其實唔係問題，一樣有quote，好詳細
如果你話唔信得過啲quote，咁書都一樣信唔過㗎啫 (書直頭好多都唔quote㖭啦)

五毛都還好
但你要知道呢方面嘅立場係大中華膠泛民都係一樣

WIKI quote 既authorities, 你都要睇係quote乜
有時都會quote d唔知乜東東既網站, 有時亦會quote學術文章

wiki既性質同書唔同, wiki係任人寫任人改, 可quote可唔quote
出書呢, 就通常係經出版社
如果係大學出版社出, 就會有學術評審, 唔過關都唔會出, 例如hku press咁
所以睇出版社都好重要

至於APA社長本書呢, 其實就唔係學術書黎
呢D係一本評論既書. 佢入面講既野, 可能係日本當地已有SOURCE證明到好耐, 又可能無純粹係社長自己既說法亦未定
所以你見到社長說既野無QUOTE SOURCES, 其實唔應該一開始就話係不可信, 或一開始完全相信, 而係應該找尋下, 有無其他SOURCE係印證到社長既說法呢? 定係無呢? 又或社長講既野, 符合定唔符合邏輯呢?

我個人認為, 咁先係做學問, 比較唔同版本去找尋真相既態度

近代中國歷史，由鴉片戰爭起一般都描寫得好悲慘、所有人活於水深火熱之中，不平等條約之類

而教科書，主流讀物都基於這氣氛去論述，長期接觸學習下，入晒骨

日本係唯一真正戰勝過西方嘅東方國家(日露戰爭)
好多人其實唔明日本大中華共榮圈真正用意係乜
其實係想東方同西方平起平坐
而當時嘅實力佢叫做最有資格做呢樣嘢

好多嘢香港嘅歷史教科書/電視劇唔會講你聽
二次大戰前支那嘅知識分子應該九成九都係崇日
同埋大膽講句，所謂咩侵華呀，大屠殺呀
當年中國嘅當權者事後根本就唔當係咩一回事(蔣中正、毛澤東)
一切只係權謀而已
根本就唔可以用而家套價值觀嚟睇以前戰爭時期

咩料，要證明先要比論據la

有個講法係話滿州人根本就係親日
因為其實滿州人同日本人係同源或宗教上比較接近之類 (其實地理上都睇得出)
而唔係咩主流歷史講到點樣扶植呀乜乜

佢地腦部未開發

我反而覺得 係戰爭角度出發
美軍打返硫磺島同沖繩時
日本嘅自殺式焦土戰真係令美軍傷亡慘重
加上日本當時國內聲音係停戰立場搖擺不定。
美國就算係沖繩硫磺島戰略勝利，都冇信心好快咁係本土結束戰爭。(美軍有優勢嘅海軍內陸戰冇力，空軍又係日本地形作用唔大)
係經濟同國內壓力下，用原子彈快速了結的確係最佳方法
當然，係人道立場出發

至於evil Japan 我反而覺得係日本政客塑造成份居

明嘅
只係唔太鍾意啲人一棍打沉wiki話完全唔可信
(又似係我之前講華人非黑即白問題)

其實佢啲資料好多位你可以考究到
唔同版本嘅wiki寫法、啲quote引咗啲乜
可以自己諗信唔信得過，睇下冇壞

其實我地既歷史認知,

係好受由支那走難落黎既錢穆史觀影響

錢穆大中華史觀本身就有好多問題

其實係2017年, 客觀D去審視一下個歷史事件,

都無乜壞處

香港不是支那, 我地其實沒有必要跟支那史觀, 當然亦不用盲跟日本

我地可以自己審視歷史, 自己判斷, 像一個中立的球證

建立自己香港既史觀及世界觀

用國家機器去推呢D歪曲 / 片面既史觀,
唔係咁容易抽離度的

你可以睇下呢本書, 由台灣出版社出

日本教授講既另一D觀點, 關於滿州

Accuse 人要舉證我好認同
之但係點解個社長accuse 美國啲野就可以唔使舉證/假設當地已有source?
唔係一句評論就過到骨

好認同樓豬提及中國史尤其近代史既篡改問題，屋企都有買日本右翼作品睇
但係APA呢種質素既書還原唔到史實，只係會越描越黑，亦都對唔住認真修史既人
除左國籍立場外，我真係睇唔出社長同支那憤青有咩分別

呢啲書除左睇黎知道當地民間風向之外，對認清本身歷史毫無幫助

你既講法, 係我地一般認知既講法
呢個講法既潛台詞係：「若果軍方命令殺害大量平民, 可以更快結束戰爭, 咁使用軍隊殺害對方平民是可以接受的」
咁你要自己判斷, 咁係咪真係一個你可以接受既講法呢？

若果軍隊殺害對方平民可以分為「屠殺」(政府/軍方命令殺)及「違反軍紀」(政府/軍方無命令殺, 係士兵違反軍紀), 咁美帝掟原子彈係可以歸類為「屠殺」

如果有人用學術既方法, 客觀咁找尋史實, 用普通法既原則去判斷歸納

將每個指控及事件細分, 逐個去睇, 然後出本書, 就更好啦

咁可惜現在未有人咁做囉

做學問? 你搵到特工論既出處/source未丫? 問左好多頁啦喎。
唔好選擇性忽視好啵樓主，定係呢種先叫做學問

如果我個人黎講，其實用德軍封鎖海岸嘅戰略作威脅，再用外交途徑解決會係我比較接受嘅方案。
可惜我唔係杜魯門，而我覺得佢當時上任的確有其他因素影響到導致用原子彈嘅決定。

現時兵器日新月異，運用戰術性兵器的確係'屠殺'嘅美言版。

現代戰爭更係不乏'屠殺'

若果睇下日文版維基, 你會發覺,
上海事變既資料, 同漢語版係完全唔同

呢種就係支那史觀 同 日本史觀 不同既視角

上海市内を侵攻する中国国民革命軍第88師団

對. 所以若果要係書本描述一件事屬「屠殺」與否, 應該先定義「屠殺」

不妨又睇下, 香港教科書唔會提既「通州事件」，日本人係維基係點寫的：

通州事件（つうしゅうじけん）とは、1937年（昭和12年）7月29日に中国陥落区の通州(現：北京市通州区)において冀東防共自治政府保安隊（中国人部隊）が日本軍の通州守備隊・通州特務機関及び日本人居留民を襲撃した事件[9]。通州守備隊は包囲下に置かれ、通州特務機関は壊滅し、猟奇的な殺害、処刑が行われた[9]。通州虐殺事件とも[10]。

冀東政府保安隊ら中国人の軍隊は日本軍を全滅させると、日本人居留民の家を一軒残らず襲撃し、略奪・暴行・強姦などを行なった[38]。居留民は約380人で、その大部は惨殺された[1]。

7月30日午後通州に急行した天津歩兵隊長及び支那駐屯歩兵第2連隊長の萱島高の証言によれば、飲食店の旭軒では40から17 - 8歳までの女7、8名が強姦後、裸体で陰部を露出したまま射殺され、うち4、5名は陰部を銃剣で刺されていた[41][38]。日本人男子の死体はほとんどすべてが首に縄をつけて引き回した跡があり、「血潮は壁に散布し、言語に絶したもの」であった[41][38]。

第2連隊歩兵隊長代理の桂鎮雄の証言によれば、旅館の近水楼では、入り口で女将らしき女性の遺体があり、着物がはがされ、銃剣で突き刺さされ、また陰部は刃物でえぐられていた[42][38]。帳場配膳室での男性の遺体は目玉をくりぬかれ上半身は蜂の巣のように突き刺されていた[42][38]。女性遺体は裸体で、局部などに刺突の跡があった[42][38]。カフェの裏で殺害された親子の子は、手の指を揃えて切断されていた[42][38]。南城門の商店の男性遺体は、胸腹の骨が露出し、内臓が散乱していた[42][38]。当時、同盟通信特派員の安藤利男はこの近水楼に宿泊していたが脱走に成功した[38][4]。

日本人居留民への暴虐行為

また支那駐屯歩兵第2連隊小隊長の桜井文雄の証言によれば、守備隊の東門には、数間間隔に居留民男女の惨殺死体が横たわっていた[43][38]。鼻に針金を通された子供や、片腕を切られた老婆、腹部を銃剣で刺された妊婦等の死体が、ゴミばこや壕から続々発見され、ある飲食店では一家全員が首と両手を切断され惨殺されていた[43][38]。14、5歳以上の女性はほとんど強姦され殺害され、旭軒では陰部に箒を押し込んであったり、口に土砂をつめてあったり、腹を縦に断ち割った遺体があった[43][38]。東門近くの池には、首を縄で縛り、両手を合わせて鉄線を貫き、6人数珠つなぎにして引き回された形跡のある死体もあり、池は血で赤くなっていた[43][38]。

虐殺者の逃亡

事件の翌日（7月30日）、日本軍が通州に向かっている知らせを聞いた主犯の中国人学生たちと保安隊員は即座に逃亡を開始した。日本軍到着時にはすでに保安隊員と学生の姿はなかった。

なお、この事件の主犯であった張慶餘は通州事件後は中国国民党軍に属し、最終的に中将まで昇格している[注釈 3]

当時中国を取材していたアメリカ人ジャーナリストフレデリック・ヴィンセント・ウィリアムズは1938年11月にBehind the News in China を刊行し以下のように報道している[72]。

日本人は友人であるかのように警護者のフリをしていた支那兵による通州の日本人男女、子供等の虐殺は、古代から現代までを見渡して最悪の集団屠殺として歴史に記録されるだろう。それは1937年7月29日の明け方から始まった。そして一日中続いた。日本人の男性、女性、子供たちは野獣のような支那兵によって追い詰められていった。家から連れ出され、女子供はこの兵隊の暴漢どもに暴行を受けた。それから男たちと共にゆっくりと拷問にかけられた。ひどいことには手足を切断され、彼等の同国人が彼等を発見したときには、ほとんどの場合、男女の区別もつかなかった。多くの場合、死んだ犠牲者は池の中に投げ込まれていた。水は彼等の血で赤く染まっていた。何時間も女子供の悲鳴が家々から聞こえた。支那兵が強姦し、拷問をかけていたのだ。
— Frederick Wiliams、Behind the News in China, New York : Nelson Hughes Company,1938.[要ページ番号]

咁呢本咪廢書囉

美國原子彈無差別殲滅有生力量根本就係屠殺黎
同蒙古屠城逼人投降唯一分別係武器效率
廣島/長崎原爆紀念日應該改名叫做廣島/長崎大屠殺

無心機譯

與其係政客吹，不如話係日本左翼壓過右翼既果
二戰前日本經歷過日俄戰爭，中日甲午戰爭，日俄戰爭更加係歷史上第一次黃種人戰勝白種人，令到日本人自覺要領導所有黃種人富強起來，不再被西方列強欺負，大東亞共和國正正係泛亞主義既體現
當時吹到日本係evil 正正想要日本人撒底放棄泛亞主義
蘇聯8月中尾入侵滿州國，呢樣先係令到美國決定對日本使用核彈既最大原因

最決定性原因係蘇聯揮軍入侵滿州國

由武昌起義後，「中國」未統一過，當時時局似周朝春秋時代，幾個軍隊自立，經過各勢力互相吞拼去到中日戰爭前，「中國」大約分成三條仆街仔為首既勢力
一派係以親英美 蔣介石為首既國民政權
一派以親日 汪精衛為首既國民政權
一派以親蘇俄 毛澤東為首既共產政權（即係蘇維埃政權）
當年汪精衛最出名一句係寧亡於日,勿亡於共 佢認定蔣介石根本無能力完全壓抑共產勢力，西安事變後仲要聯共根本係自取滅亡，亡國滅種之路，不如同日本人結盟實踐富國強民之路，實現大東亞主義

當然歷史無如果，但現在睇返，汪精衛既預估雖有錯但中8 9成，結果真係亡國滅種之路。
大東亞主義既魔咒無消失過，只係由日本去左現在既「中國」 既支那政權上，改左名叫「中華民族偉大復興」或者香港某位伯伯宣稱要實現既「華夏聯邦」，都係泛亞主義既一種。
戰後因為其中一條仆街仔賭輸左，所以另外兩位仆街仔落手落腳踩佢以顯得自己先係中華正統。宜去到2017既今日，因為國民黨中仲要反攻大陸既人死既死，消失既消失，隨住時間推移後中華正統爭奪戰只會得共產黨一位參賽者。昔日既共產國際消失得無影無蹤，中共無可能玩番共產革命，佢唯有執番起以前國民黨既 slogan 去走跟住既路

張作霖本身係親日反共, 同俄佬有過節
張作霖係1927年同蔣介石聯手，派遣軍警突襲北京的蘇聯大使館、遠東銀行、中東鐵路辦公處，逮捕李大釗等共產黨人, 仲搜到好多俄共指示支共排外國人既訓令. 俄佬應該係好憎張作霖

俄佬之後炸死佢再嫁禍既說法, 或許係有動機的

有巴打講過所謂南京大屠殺嘅數字同當初城入面嘅人口不符，而且日軍撤退南京仲有人生還，所以就算有殺人，數字都係誇大失實

竟然有個咁既網站

關於南京事件時, 南京有20萬人口既說法
係出自南京國際安全區 ( 佔南京城面積1/3) 主席拉貝
《拉貝日記》事後被支那人用作證明南京被日軍佔領後出現好多強姦個案, 但殺人案卻好少

《拉貝日記》中反覆指南京安全區內有20萬人, 而安全區外既人, 係戰前已經走清光. 但支那人方係選擇性引用強姦事件, 卻無視20萬安全區人口既講法

咁殺30萬人 (20萬在國際安全區)既講法, 真的不知如何計到出黎

啱啱諗緊
其實屠殺好難肯定/否定

究竟屠殺成立係基於某數字達標 定 不論數字，只要有出現濫殺已經算屠殺？

「屠殺」係一個好難客觀界定, 同時富有感情色彩既字詞
如果對待歷史事件, 想客觀中立一點, 我覺得應該由用字開始
既然涉事雙方都有疑點時, 或許用「南京事件」一詞更可取

南京死亡平民一萬二千(總數, 未細分因何而死亡)，資料出自金陵大學社會系美籍教授Lewis Smythe,在1938年三四月率領師生所作的南京地區受害家庭訪問調查報告、南京事件全程在場親歷的金陵大學美國Lewis Smythe與Bates教授，1938年調查統計出市民死亡一萬二千人.

Lewis S. C. Smythe, War Damage in the Nanking Area: December 1937 to March 1938 (Shanghai: Shanghai Mercury Press, 1938)

日本軍部在南京事件接束後的一九三八年三月，坦誠的同意國際難民委員會立刻作全市城鄉損害大調查，而且未加干涉。當時國際難民委員會委託南京事件的見證人，金陵大學社會系美籍教授Lewis Smythe史邁士,在1938年三月開始率領南京金陵大學師生所作的南京地區受害調查報告~

他們以每南京市內照門牌號，每五十戶為單位進入訪問，得出全市居民因戰爭而死傷者為6750人。其中850人因戰爭中的炮擊，轟炸或射擊而死,2400人死於暴力(就是被中國兵或日本兵所直接殺死)
失蹤者數目為4200人,如果將失蹤者列為死亡，則死亡人數為7450人
共調查南京人口27萬人中的二十二萬人、不包括浦口及較偏僻鄉村

根據南京國際難民委員會在一九三八年六月發佈報告，全市接受調查的二十二萬多人(浦口與部分偏僻郊區未列入調查範圍)的夫妻小孩同住的市民正常家庭的數目，較戰前下降5.1%,南京在戰前平均家庭人口為4.34人，所謂南京大屠殺後，南京市區家庭平均人口4.7人，郊區為4.0人。

市民人口主要減少為青年男性，較戰前下降14%.全市接受調查的二十二萬多人中，調查得出的非自然死亡近七千人(6750人)中，其中百分之87直接死於軍事行動，13%意外死於軍事行動。

再比較紅十字會埋屍報告，推定南京市平民因戰爭而死亡數目應為一萬二千人。於一九三八年六月發表報告。

而1946年一月中國國立中央研究院，韓國樞教授統計南京平民死亡人數一萬零九百五十人.

國際難民委員會在一九三八年三月所作調查，與1946年中國國立中央研究院在《南京地區戰爭受害情況》中調查出南京市的死亡人數的合計共一萬零九百五十人的接果相近。

這就是為什麼中國政府到了1946年二月，向東京大審法庭報告南京市民大多都沒聽說過有大屠殺這回事，拖到十月只找到五十三件，因此十月底中國宣傳部在二十天內編造了2874件證詞，湊出三十五萬被害的不存在的被殺害

中國第七十八軍軍長兼第三十六師師長宋希濂回憶南京保衛戰時自己洩底，承認南京當時當時人口只有三十多萬的事實。

節選自 南京守城戰/宋希濂

一 守不守南京的爭論

自上海佔據形勢逆轉後，退卻紊亂不堪。第七十四軍軍長俞濟時率所部第五十一師王耀武部、第五十八師馮聖法部，與戰區長官司令部完全脫離關係，自蘇州一直退到南京附近的句容、湯山一帶。俞濟時也是蔣介石的親戚，曾充當蔣之侍從人員及警衛旅長多年。他到湯山后便來南京見蔣介石，蔣也沒有責備他，就叫他率部參加守衛南京，京唐生智賦予這個軍以守備淳化鎮、牛首山一帶的任務。這大約是十一月二十七日前後的事情。約再過了兩三天，又有第六十六軍軍長葉肇率所部第一五九師譚邃部及第一零六師(葉肇自兼師長)，第八十三軍軍人鄧龍光率所部第一五四師巫劍雄部和第一五六師李江部(這兩個軍都是廣東部隊)子鎮江退到句容、湯水鎮(唐山鎮)一帶。京唐生智報告蔣介石核准，命葉、鄧兩軍均參加保衛南京的任務。衛戍長官部令這兩個軍在湯水鎮東西之線佔領陣地，阻擊沿京杭公路向北進犯之敵。這樣就形成了以第二軍團、第六十六軍、第八十三軍、第七十四軍守衛南京週邊陣地，以第三十六師、教導總隊、第八十七師、第八十八師守衛南京負廓陣地的兩線配備態勢。由於部隊的殘缺，新增加的這三個軍合計實有兵力約為四萬人左右。加上原有的，保衛南京的總兵力約為十一萬多人。

二 德國大使陶德曼到南京的內幕

截至十一月二十五日止，國民政府所屬各機關都已遷徙到武漢或重慶去了。在八一三上海戰爭未爆發以前，南京人口約為一百萬人，至此所剩僅三十余萬人。蔣介石於十一月二十九日(或三十日)親自帶著唐生智、羅卓英、周斕(長官部參謀長)，王敬久、孫元良、宋希濂、桂永清、邵百昌(江甯要塞司令)等人到紫金山、雨花臺、獅子山炮台等處視察了南京的複廓陣地。政府的重心移至武漢去了，蔣介石在南京已經無事可做，為什麼還不走呢？這是一個謎。

當時守城的中國將軍自己承認"在八一三上海戰爭未爆發以前，南京人口約為一百萬人，至此所剩僅三十餘萬人"